<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
  <channel>
    <title>博客园_新闻</title>
    <link>http://news.cnblogs.com/</link>
    <description>分享高品质IT新闻</description>
    <language>zh-cn</language>
    <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 06:26:16 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2016 06:26:16 GMT</lastBuildDate>
    <copyright>Copyright 2016,cnblogs.com</copyright>
    <item>
      <title>白帽子发布漏洞后被抓 世纪佳缘否认&quot;钓鱼&quot;执法</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548750/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 06:14:54 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548750/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705141422842-2037707089.jpeg;charset=UTF-8" alt="白帽子发布漏洞后被抓世纪佳缘否认" /></p>
<p>漫画谢瑶</p>
<p>白帽子发布漏洞后被抓世纪佳缘否认&ldquo;钓鱼&rdquo;挖漏洞被抓拷问白帽子行为边界</p>
<p>在白帽子们看来，这就是一次普通得不能再普通的找漏洞行为；在世纪佳缘公司看来，这是在保护用户数据上做了一个正常的决定。但是当这两者碰到一起，就演变成了白帽子圈子里不亚于一场地震的抓人事件。谁对谁错？现在很难说清，或许在多年以后，袁炜的遭遇，会成为安全行业发展历史上的一个标志性事件。</p>
<p><strong>先获感谢后被举报</strong></p>
<p>白帽子行业的传奇人物、补天漏洞平台前负责人赵武这段时间接到了很多白帽子打来的电话，或愤怒，或担忧，这些白帽子和他说的都是一件事，即现在国内白帽子圈子里关注度最高的&ldquo;袁炜事件&rdquo;。</p>
<p>袁炜是互联网漏洞报告平台&ldquo;乌云&rdquo;上的一名白帽子。去年 12 月份，他在乌云提交了其发现的婚恋交友网站世纪佳缘的系统漏洞。在世纪佳缘确认、修复了漏洞并按乌云平台惯例向漏洞提交者致谢后，事情突然发生转折。世纪佳缘在一个多月后以&ldquo;网站数据被非法窃取&rdquo;为由报警，4 月份，袁炜被司法机关逮捕。 在不久前的第四届网络安全大会上，袁炜的父亲发出公开信为儿子鸣冤，让袁炜的遭遇成为网络安全圈的热门事件。</p>
<p>关于袁炜被抓，坊间传出世纪佳缘&ldquo;钓鱼&rdquo;的说法，有人质疑为何世纪佳缘在向乌云和漏洞提交者致谢后的一个多月又突然报警。对此，世纪佳缘方面给出了回应：&ldquo;自乌云通知公司网站存在漏洞至今，世纪佳缘从未获得过漏洞提交人的联系方式并与之取得联系。在警方披露调查结果前，世纪佳缘并不了解网站攻击者与漏洞提交者有何种关联。世纪佳缘报警是出于对用户隐私和公民信息安全的考虑，并不针对任何个人或组织。&rdquo;</p>
<p>按照袁炜父亲在公开信中的描述，袁炜于去年 12 月 3 日下午发现世纪佳缘网站漏洞；当天晚上，他为了验证漏洞，又通过发现的漏洞浏览了世纪佳缘的部分数据，确认漏洞存在；次日上午，袁炜向乌云提交该漏洞，同一天乌云通知世纪佳缘；12 月 7 日，在完成漏洞修复后，世纪佳缘在乌云平台确认漏洞的页面向该漏洞提交者表示感谢。今年 1 月 18 日，世纪佳缘向北京市公安局朝阳分局报案称数据被窃取；3 月 8 日，袁炜被刑事拘留；4 月 12 日，北京朝阳检察院以涉嫌非法获取计算机信息系统数据犯罪，批捕袁炜。</p>
<p>世纪佳缘向记者介绍的事件时间顺序，与袁父所说基本相同，而世纪佳缘的内部人士则向记者补充了一些内情：去年 12 月 3 日晚，世纪佳缘安全维护人员发现有多个来自国内不同省市的 IP 地址向其网站发起了攻击；12 月 7 日，在完成漏洞修复后，世纪佳缘向乌云和漏洞提交者表示感谢。&ldquo;正是这次表示感谢的举动，被人传成了&lsquo;钓鱼&rsquo;。&rdquo;世纪佳缘相关人士说道。至于为何在表示感谢一个月后又突然报警，世纪佳缘 CEO 吴琳光则在知乎上解释称：&ldquo;在漏洞修复过程中，我们发现有 900 多条有效数据被攻击者获取，出于对用户数据和信息安全的担忧，我们选择了报警。&rdquo;他同时表示，&ldquo;在警方披露调查结果之前，我们并不知道提交漏洞的白帽子和攻击者是同一个人。&rdquo;</p>
<p><strong>并非第一个被抓的白帽子</strong></p>
<p>&ldquo;这不是第一次有白帽子被抓，之前也有一些白帽子被捕甚至是判刑。&rdquo;赵武介绍，之前出事的白帽子，很多时候是因为对自己身份的错误认识和冲动。 白帽子在平台上提交的漏洞，有的时候企业并不认可，于是会激怒一些冲动的白帽子。&ldquo;你不认是吧？那等着被攻击吧！&rdquo;有的白帽子真的利用发现的漏洞进行攻击。这种行为就背离了白帽子行业的初衷，一些白帽子也因此栽了进去。&ldquo;不过袁炜还不是这样的行为，在我们看来，他的做法就是很正常的白帽子找漏洞、提交漏洞的行为，没有越线。&rdquo;赵武说。</p>
<p>世纪佳缘内部人士向记者透露，他们的安全团队一直在分析漏洞攻击者的行为是否恶意。他们认为，涉及到 900 多条有效数据被获取，已经完全超过了常规白帽子测试的范围，通常情况下，白帽子只需要获取少量数据甚至不获取数据都能够证明网站的漏洞，在无法百分百确定获取者意图的情况下，为了保护信息安全，公司最终还是决定报警。而在选择报警之前，因为存在来自国内不同地区 IP 地址的攻击，世纪佳缘并未将漏洞提交者和事发当晚的其他攻击者联系到一起。</p>
<p>在赵武看来，袁炜的行为并不难解释。漏洞提交平台会给白帽子提交的漏洞打分，证据越详细、危害越大的漏洞得分越高，这也使得白帽子们习惯于多获取一些数据，而且以往的操作中，白帽子们获取数据的做法并没有遭到来自企业的反对和来自平台的提醒，大家对此也习以为常。</p>
<p>赵武认为，企业内部的安全人员是能够分辨出是白帽子还是恶意攻击的，很多在企业内做安全的人本身也是白帽子。但是决定是否报警的是企业的管理层和法务部门，他们不懂技术，这种分歧可能是造成袁炜被抓的原因。</p>
<p><strong>愤怒且自危的白帽子们</strong></p>
<p>在事件被曝光后，世纪佳缘几乎成为了白帽子们的&ldquo;公敌&rdquo;。世纪佳缘内部人士表示，这段时间，世纪佳缘网站遭遇的网络攻击数量确实比平时有所增加，短短几天时间，又有多个世纪佳缘的漏洞在乌云上被公布。被激怒的白帽子们在用自己的方式表达对世纪佳缘的不满。</p>
<p>&ldquo;世纪佳缘的做法对白帽子们的伤害很大。&rdquo;白帽子方明（化名）对记者说，白帽子的圈子里对世纪佳缘有一种同仇敌忾的心理，针对世纪佳缘的漏洞寻找，也是民间的一种自发反击。</p>
<p>知名白帽子&ldquo;猪猪侠&rdquo;上周在乌云提交了一个关于世纪佳缘的漏洞，在说明中，他特意写道&ldquo;如果厂商不愿意接受来自互联网的贸然测试，可在修复本漏洞后点击忽略该漏洞，并在厂商回复处留下&lsquo;请不要测试本公司，本公司将采取法律手段约束你们的测试行为，后果自负。&rsquo;之后走国际黑名单惯例，不会再有人关注贵公司信息系统的安全风险。&rdquo;讽刺意味十足。</p>
<p>赵武看来，白帽子们的愤怒和&ldquo;报复&rdquo;可以理解，但并不值得提倡。以往的经验也证明，白帽子如果采取过激的报复手段，最终结果往往南辕北辙，也可能会招来企业的反报复，对企业和白帽子都不是好的处理方式。</p>
<p>愤怒的同时，自身安全也是白帽子们担忧的问题。因为袁炜的做法在白帽子当中是很普遍的，如果这一案件形成了判例，也意味着更多的白帽子都面临风险。</p>
<p><strong>不受法律保护的灰色地带</strong></p>
<p>虽然白帽子的称谓中有一个&ldquo;白&rdquo;字，但他们实际处在一个灰色地带。曾经在补天平台上为白帽子们做过法律培训的北京富润律师事务所黄锦深律师介绍，按法律规定来说，只要是没有获得企业的授权，白帽子自发挖漏洞的行为都是违法的，即便是通过漏洞平台，企业注册了该平台的账号，也不能算作授权。</p>
<p>赵武称，&ldquo;只是现在厂商和白帽子之间形成了一种默契，民不举官不究而已。很多白帽子并不清楚这一点，以为自己的行为是合理合法的。但是企业一</p>
<p>旦较真，白帽子的行为是不受法律保护的。&rdquo;</p>
<p>黄锦深在给白帽子做法律培训时建议，白帽子找漏洞之前，最好先和企业达成协议，获得授权，但现实中这种方式几乎不具备可行性。退而求其次，黄锦深告诫白帽子，为了自我保护，行为一定要保持在企业能接受的范围内，不要越线，比如下载保存对方的数据，甚至破坏对方的数据。</p>
<p>通过袁炜事件，很多白帽子也第一次知道了一个临界点，按照我国法律规定，构成非法侵入计算机信息系统罪的认定标准中，有一条是获取身份认证信息 500 组以上。从这一标准来看，袁炜获取了超过 900 条有效数据，或许是检方批捕袁炜的主要原因。</p>
<p>&ldquo;这一次我才知道还有这样的规定，以前根本没有注意过数量的问题。&rdquo;作为白帽子的方明说。</p>
<p>对于袁炜案件，黄锦深认为，虽然符合立案标准，但是从目前披露的情况看，很难判断袁炜是否有主观恶意，也没有造成严重的损失，最终的判决应该不会很重。如果世纪佳缘能够对他的行为表示谅解，也有可能减轻他的处罚。</p>
<p><strong>更好还是更坏的未来</strong></p>
<p>&ldquo;这次可能会成为白帽子史上的一个标志性事件。&rdquo;赵武认为，袁炜事件的最终解决和后续影响，可能左右白帽子这个群体的今后走向，&ldquo;未来白帽子的生存环境会更好或者更坏都有可能。&rdquo;</p>
<p>赵武表示，以袁炜事件为契机，国内主要的漏洞响应平台应该联合起来，主动和执法部门进行沟通和研究，明确白帽子行为的界限，有一个明确的司法界定，把原来灰色的部分真正变成白色。</p>
<p>这样既能让真正的白帽子的工作有了保障，也能预防白帽子&ldquo;涉黑&rdquo;。</p>
<p>&ldquo;这是更好的可能性。当然也有更坏的。&rdquo;赵武说，如果白帽子和企业之间的对抗加深，矛盾加剧，那么从执法部门的角度考虑，很可能就会对白帽子的管理更加严苛，白帽子的活动空间就会被压缩，面临更多个人安全上的威胁。那样对白帽子整体打击会很大。</p>
<p>&ldquo;不管未来如何，眼下起码有一点需要改进，那就是漏洞平台的作用。&rdquo;赵武认为，像乌云这样的平台，应该为白帽子们提供更好的法律支持，而不是把白帽子推出去，让他们自己去打官司。</p>
<p>记者也了解到，将于下月召开的中国互联网安全大会上的网络安全与法治分论坛，将邀请国内、国外的相关专家就白帽子的法律边界问题进行探讨。记者古晓宇</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548750/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548750" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>马化腾：腾讯会记录每个用户信用 帮伙伴防坏人</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548749/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 06:09:07 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548749/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140815999-680993609.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p>7 月 5 日消息，今日，腾讯公司董事会主席兼首席执行官马化腾在腾讯&ldquo;云+未来&rdquo;峰会上发表演讲，表示现在互联网+的基础设施的第一要素就是云，云已经不仅仅是过去那个数据中心托管数据这样的简单概念，传统企业触网已经将云融入到互联网的组成部分了。</p>
<p>马化腾在演讲中还称，云的安全问题是我最忧虑的，&ldquo;在移动互联网、在微信里面，看到很多人利用互联网和云的能力，来进行诈骗、传销，这种情况愈演愈烈。&rdquo;他表示，云如果不设防其实对里面的企业很危险，腾讯也在大力打击危险的行为。腾讯会把每一个用户的信用长期是记录下来的，这对未来整个云端所有的生态合作伙伴，使用和接入这些用户的时候，就有一个更安全的基础，否则这个云是不设防的，对企业是非常危险的。</p>
<p>马化腾还对比腾讯云跟业内同行的不同时称，&ldquo;我相信腾讯的方案是不一样的，我们不是作为一个独立的业务来考虑的，而是作为整个平台战略去考虑的。&rdquo;</p>
<p>关于未来腾讯云方面的战略思路，马化腾表示主要从三方面考虑，第一越来越多的企业需要云服务，开放腾讯云可以帮助腾讯和合作伙伴共赢；第二，云其实是分享经济的一种。第三，未来大部分的科技创新，都会用云的方式体现。</p>
<p><strong>以下为马化腾演讲全文：</strong></p>
<p>刚才宝成省长给我的压力很大，他一口气把大量的信息都包含在他的致辞里面，而且现场发挥，非常精彩。我发现省长对 IT 产业非常了解，虽然他刚才很谦虚说&ldquo;云里雾里&rdquo;。袁省长原来在深圳市也是主管 IT 经济的副市长，然后到东莞，再到省里面去，他一直看着腾讯长大，对他的关心表示感谢和支持。这次带了省里的整套班子来支持腾讯的云+未来大会，我们非常的感动，再一次感谢。</p>
<p>我刚刚从同事那里了解到，这两天现场大约有 1100 人参加，这是一个非常难得的场合和大家畅谈、共商云+未来大计。</p>
<p>刚才主持人把我前不久在北京的一次互联网+大会上讲话的内容也和大家说了，也就是在前两天央视的《对话》栏目首次播出我们当时在大会上讲话的内容。我记得我们在提到互联网+这一年多的成果。</p>
<p>对腾讯来说，我们的理解，互联网+的基础设施的第一要素就是云。我当时在大会上和公众讲了我这样一个想法。在未来我们可以看到，云已经不仅仅是过去那个数据中心托管数据这样的简单概念，它包含到互联网+、信息能源的发展趋势。我们看到在座的合作伙伴，有很多传统的企业，他们过去是&ldquo;触网&rdquo;，也就是使用互联网，现在开始&ldquo;触云&rdquo;。这有什么区别呢？其实过去你只是从一个用户的角度来使用互联网，现在越来越多的企业已经融入到互联网的组成部分里了，你的企业内部本身的业务逻辑都拥抱互联网，成为整个未来互联网生态的有机的组成部分。所以我们看到很多在座的传统企业，像万科、平安、美的，这些大企业都从传统企业开始拥抱互联网、移动互联网、互联网+，通过这些方面来触云。我们也看到很多新生代的企业从诞生之日就是从云端开始，它的 IT 系统、商业模式就是基于互联网的。比如在座的王俊从华大基因出来进行二次创业的碳云，它是基于云平台来做生物科技，包括我们投资的一些视频的网站，也包括我们的合作伙伴，像滴滴、微众银行，这些新形态的企业从一开始就完全基于云的架构来设计它整个商业模式和整个 IT 的基础，这是我们观察到的一个非常有趣的现象。</p>
<p>但是，我现在最忧虑的一个问题还是云的安全问题。其实很多企业在拥抱互联网，拥抱云的过程中，也有很多不法分子，有很多坏人，他甚至比你们动作更快，他更早的利用互联网，利用云，所以有很多诈骗，包括我们现在遇到很多在移动互联网、在微信里面，看到很多人利用互联网和云的能力，来进行诈骗、传销，这种情况愈演愈烈。在我们这个平台上，我们不管是不行的。所以我们在近期也在花很大的力气来打击。我相信，这个成果对我们未来的云安全是非常有用的，因为我们把每一个用户的信用长期是记录下来的，这对未来我们整个云端所有的生态合作伙伴，他使用和接入这些用户的时候，他就有一个更安全的基础，否则这个云是不设防的，对企业是非常危险的。</p>
<p>谈了这么多，大家可能会有疑问，腾讯为什么要做云？我们的云的战略思路和其它企业是有所不同还是千篇一律呢？我想从三点来谈谈我的想法。</p>
<p>第一，腾讯从 5 年前开始提倡开放战略，以及最近这一年半以来，我们在推动互联网+战略，我们观察到整个趋势是在往云的方向走。过去我们是把我们的账户体系、用户关系链，还有我们的支付能力、后台的支撑能力开放出来，给我们的合作伙伴。其实它就是一种云的能力。现在我们观察到，越来越多的企业在未来的互联网+领域，有很多的空间可以开放腾讯的能力，能跟他们结合起来。</p>
<p>第二，我想谈谈分享经济。大家知道最近这一两年分享经济非常热，它跟云的发展是息息相关的，它们的发展周期几乎一致。云其实也是一种分享经济，我们过去看到分享经济中比较成功的，像交通出行、房屋，以及快递等等很多领域，他们都是把我们社会中的服务能力共享出来、分享出去，这从我的角度定义就是生产力的云化，就是把每一个企业、每一个个人拥有的生产力能够放到云端，给需要这个能力的人共享。我们看到这个趋势是非常明显的。另外一个就是社会分工的精细化，术业有专攻，每个企业都不可能是万能的，我们现在看到未来的趋势是越来越往生态化走，每个企业都在自己最擅长的一个领域，可能很薄，但是又非常广的层面上发挥自己的优势，然后进行上下游的合作。最近腾讯发起了一个财团，这个财团并购了一个在芬兰的只有 180 多人的小公司，但是它的估值却超过 100 亿美金，它是一个全球最大的手机游戏公司 Supercell，我们这个财团用了 86 亿美金收购了 84% 的股份。应该说这是腾讯有史以来最大的一个并购。但你很难想象，一家企业 20 多亿美金的收入，接近 10 亿美金的利润，它只有 180 多人。这在传统企业是不可想象的，像我们过去讲，年收入 100 多亿人民币的企业，怎么可能才 100 多人？任何一个部门都不止这个数字。它恰恰就是使用了云的技术，它的所有的运营、服务全部都使用云端，所以它的总部和它的开发人员非常精简，这就是一个非常好的社会化分工，以及云的使用的案例。</p>
<p>第三，我们思考的一个方向是，未来大部分的科技创新都会用云的方式来体现。不管是之前提到的地理位置信息 LBS，以及安全方面的问题，现在我们看到未来很热的概念，比如人工智能、物联网，甚至未来的无人驾驶、机器人等等，它的后台的核心一定有一颗在云端的大脑。当然终端会有一定的能力，但是一定要靠云端有一个非常强大的大脑来支撑。刚才主持人提到我在央视的《对话》里面提到，未来主体是传统行业利用互联网技术，在云端用人工智能的方式处理大数据。我觉得这是一个看似很取巧，把所有的词串起来的话，但是你可以看到它的核心思路，主体是传统企业，怎么拥抱互联网，是利用云的方式。虽然说现在还不能用这么全面的人工智能的方式，现在还是简单的方式，但是向未来逐步过渡，一定是往人工智能、大数据方向走。</p>
<p>说到这里，我也想帮腾讯云卖一个广告。大家知道业内已经有很多的云的解决方案，但我相信腾讯的方案是不一样的，我们不是作为一个独立的业务来考虑的，而是作为整个平台战略去考虑的。所以采用我们的方案，你是接受和得到了整个腾讯平台，不管是社交还是腾讯，我们所有平台的支持，我们有十几年的经验的支持。在 2016 年发布的一个互联网趋势报告，里面提到过去 PC 互联网是比较分散的，在移动互联网时代，90% 的流量都来自移动终端的时候，而在这里面使用时长最多的平台和生态就是腾讯的生态。微信、QQ、浏览器、视频、应用宝等等，我们所有的平台加起来，占据中国人使用互联网的时间超过 50%。也就是说，这是一个最强大的场景，没有之一，大家可以拥抱。我们希望通过这次大会打开一个契机，和在座的合作伙伴，和政府能够展开多方面的合作，希望能够把我们的互联网+，以及云+未来这个事业做得更好。</p>
<p>最后再次感谢大家来参加我们的峰会，谢谢大家。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548749/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548749" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>读懂全球科技公司Q1成绩单，看这一篇就够了！</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548748/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 06:06:34 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548748/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-1775655108.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p>7 月 1 日消息，普华永道会计师事务所近日发布 2016 年第一季度科技领域成绩单，显示科技领域收入比去年同期下降 2.1%，比上季度下降 6.8%。除了通讯（增长 15.1%）、互联网（增长 12.3%）领域收入增长外，软件服务（下降 0.1%）、EMS（电子制造服务，下降 3.6%）、半导体（下降 5.8%）、消费电子（下降 6.3%）以及 PC 与系统硬件（下降 5.2%）等部领域收入都在下降。当科技公司面临收入增长减缓的情况下，跨行业联盟与合作开始出现。</p>
<p><strong>2016 年第一季度执行摘要：</strong></p>
<p>从地理上看，北美地区是科技领域收入增长最强劲的地区，其次为西欧和亚太地区。</p>
<p>互联网领域依然是科技领域增长的主要驱动力，可是当前的货币波动继续影响公司收入。与去年同期相比，这个领域的收入增长十分强劲，主要以 LinkedIn (+35%)、Yelp (+34%)、亚马逊(+28%)、Netflix（+24%)以及谷歌(+17%)为代表。</p>
<p>通讯领域的收入增长也十分强劲，比去年同期增长 15.1%。可是，这种增长大部分属于&ldquo;无机生长&rdquo;，特别是受诺基亚收购法国电信软硬件设备及服务提供商阿尔卡特-朗讯（Alcatel-Lucent）驱动。</p>
<p>尽管互联网私人公司估值很高，但正陷入缺乏资金的困境。有些公司正面临公开募集资金的挑战，这也导致投资者更加担心这些企业的韧性。</p>
<p>尽管同比收入下降，但全球半导体行业 2016 年 3 月份全球销售额达到 261 亿美元，比 2 月份的 260 亿美元增长 0.3%。值得注意的是，这是 5 个月来首次出现增长。</p>
<p>在 2016 年第一季度中，科技公司中出现许多战略联盟。康卡斯特开始通过亚马逊网站出售其产品，后者则通过网站向订阅康卡斯特服务的用户收取费用。SAP 扩大与微软 Azure 和亚马逊 AWS 的合作，宣布将加大对 Azure 上 SAP HANA 的支持力度，这将促使大数据应用运行的同时，也受到企业级安全保护。思科宣布与爱立信和英特尔结盟，共同为企业和居民服务研发业内首款 5G 路由器。作为 Verizon 5G Technology Forum 的一部分，这三家企业也将与 Verizon 合作，加速 5G 关键创新的步伐。</p>
<p>在经济方面，科技部门本季度的表现好坏参半。疲软的金融市场与波动的油价影响到美国经济，占美国经济活动2/3 的消费开支增长了 1.9%，与 2015 年第四季度的 2.4% 相比有所下降。这导致企业产品订单减少，同时努力减少库存。在第一季度，企业累积的过剩库存价值 609 亿美元，比前一个季度的 783 亿美元有所下降。欧元区经济表现更为强劲，去年增长幅度达到最高水平。德国坚挺的劳动力市场帮助欧元区失业率从 2015 年 3 月份的 11.2% 降至 2016 年 3 月份的 10.2%，通货膨胀率也从 2016 年 2 月份的 0.2% 降至0。</p>
<p>在 2015 年第四季度，中国概念股曾出现涨势，但在 2016 年第一季度再次出现波动。在第一季度初期，上海综合指数为 3296.3 点，2 月 29 日下跌 19% 降至 2688 点。疲软的制造业数据和对市场流动性紧缩的担忧促使投资者们突然开始抛售股票。有报道称，有些中国银行甚至不再接受股票作为贷款的抵押品，这导致股市更加惊慌。但是决策机构很快放松了对边际贷款的管制。中国证券金融公司宣布将向证券公司重启贷款，期限从 7 天到 182 天不等。这促使股价迅速回升，到 2016 年 3 月 31 日，上海综合指数以 3003.9 点收盘，比 2 月 29 日上涨了 12%。</p>
<p>主流市场的表现可通过波动率指数反映出来，2016 年 1 月 1 日波动率指数为 20.70，到 3 月 31 日下降到 13.95。在此期间，标准普尔 500 指数上涨了 12%，主要受美联储宣布将继续提高利率的利好消息刺激。</p>
<p>道琼斯工业平均指数本季度以 17148.94 点开盘，在第一季度前半段时间急剧下滑。中国制造业数据疲软再次引发世界对全球第二大经济体经济增长减速的担忧，投资者们同时担心中国经济增长进一步减速可能影响美国和欧洲。可是，更高的油价、更积极的美国制造业以及建筑业数据，都增强了投资者信心，道琼斯工业平均指数在 3 月 31 日涨至 17685.09 点。</p>
<p>在这样的背景下，科技领域的 IPO 市场形势急转直下。科技领域 IPO 公司的数量从 2015 年第四季度的 22 家降至 2016 年第一季度的 10 家，融资总额也从 108 亿美元降至 7.69 亿美元，收益降幅高达 93%，IPO 数量了下降 55%。2016 年第一季度科技领域总收益也比前五个季度都低。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-668180436.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p>（2007 年第一季度到 2016 年第一季度美国采购经理指数（PMI）趋势图表。）</p>
<p>在本季度，美国市场剧烈波动带来了很多不确定性，第一季度采购经理指数为 49.8%。尽管这比 2015 年第四季度的 48.6% 有所改善，但低于 50% 就意味着制造业在收缩。</p>
<p><strong>细分行业市场分析：</strong></p>
<p>1. 通讯</p>
<p>由于大公司收入降低、净收益急速减少，通讯领域的表现并不尽如人意。诺基亚除外，其收入与去年同期相比增长 68% 达到 61 亿美元，这主要得益于其收购法国电信软硬件设备及服务提供商阿尔卡特-朗讯。</p>
<p>在 2016 年第一季度，全球无线局域网（WLAN）市场的消费者和企业方收入同比增长了 4.5%，而此前已经连续下跌了 10.7%。在本季度，企业方 WLAN 市场收入同比增长 8.6%，这是过去 1 年多时间中最高的。需求增长源于新周期开始、经济担忧缓解、更多 802.11ac 标准产品可用以及美国垂直教育领域的电子合同得以继续履行等。802.11ac 标准继续快速普及，现在已经占从属式接入点（可为用户提供安全的无线局域网连接能力）单位出货量的 59.6%，占从属式接入点市场收入的 75.6%。与此同时，2016 年第一季度消费方 WLAN 市场收入几乎没有增长。消费市场的 802.11ac 标准采用比企业方稍低，本季度有许多新的网络更新，导致 WLAN 开支增加。</p>
<p>对于 WLAN 市场来说，最强劲增长属于亚太地区（不包括日本），本季度同比增长达 19.7%。北美洲同比增长 14%。中东与非洲地区同比增 4.5%，这已经创造该地区增长历史新高。西欧同比增长 2.7%，中欧和东欧、日本则在持续下滑，分别下降 8.8% 和 9.2%。</p>
<p>在 2016 年第一季度，视频会议设备经历了不同的增长趋势。整体收益比上季度降低 21.1%，但却比去年同期增长了 2.3%。全球企业视频设备总收入超过 4.95 亿美元，比 2015 年第四季度的 6.28 亿美元有所下降。视频会议设备销售数量为 101391 部，比上季度下降8%，但比去年同期增加 9.9%。</p>
<p>与 2015 年第四季度相比，全球企业视频会议设备市场出现负增长，但与去年同期相比，也出现许多积极迹象，包括整体收益和出货数量分别增长了 2.3% 和 9.9%。之所以比上个季度有所下降，主要是因为受季节性限制，第一季度通常是整个财年表现作弱的，而第四季度则是销售最强劲的。</p>
<p>诺基亚第一季度财报反映出其完成并购阿尔卡特-朗讯获得的好处。诺基亚第一季度收入 56 亿欧元，比预计的 61 亿欧元低9%。这主要受网络业务板块拖累。尽管收入未能尽如人意，但诺基亚的毛利润率却增长了 250 基点，从去年的 36.9% 升至 39.4%。</p>
<p>摩托罗拉发布财报显示，其 2016 年第一季度销售额为 12 亿美元，比去年同期下降2%。销售额下降主要受到不利的外汇影响。与此同时，摩托罗拉也通过收购英国通讯服务提供商 Airwave 而获益 6100 万美元。</p>
<p>爱立信与思科都表示，在下一代战略合作的各个领域都取得重大进展。两家公司都在与其世界各地的客户接触，在跨网络、移动和云技术、IP 转换与管理服务协议等方面展开业务谈判，从而开拓和扩展新的业务机遇。这种合作推动增长、加速创新和数字化转变。自从宣布这种合作 3 个月来，已经有近 200 个用户签约，促使形成多方共赢局面。思科已经宣布与爱立信和英特尔结盟，共同为企业和居民服务研发下一代 5G 路由器。他们将开始研发和测试业内首款 5G 路由器。作为 Verizon 5G Technology Forum 成员，思科、爱立信以及英特尔也与 Verizon 展开合作，加速关键的 5G 创新步伐。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-1482957894.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>2. 消费电子</strong></p>
<p>2016 年第一季度，消费电子领域收入同比下降 6.3%，比上季度下降 17.1%。对于消费电子公司来说，第一季度通常都是业绩表现最差的，因为 2015 年第四季度通常是销售最火爆的假日季。可是，多家公司也存在问题，比如内部重组、产品需求普遍下降、业绩受到进一步影响等。</p>
<p>尽管消费电子领域表现疲软，但消费者技术协会（CTA）的消费者预期指数(ICE，衡量消费者对未来经济生活变化预期)3 月份增加了 6.6 点，达到 178.7 点。消费支出增长是工资增长和就业率提高的结果，有助于提高消费者对经济的信心。美国股市也已经恢复，扭转了第一季度前 2 个月的下跌趋势。</p>
<p>随着美国消费者对整体经济的信心反弹，对技术支出的乐观情绪也在改善。CTA 的消费者技术预期指数(ICTE，衡量消费者对技术开支预期)3 月份也提高了 1.5 点，达到 86.4 点。</p>
<p>在美国消费电子领域，生物识别技术的增长也十分强劲。随着消费电子产品中安装的生物识别传感器数量增加，生物识别技术迎来巨大机遇。在利用生物识别技术的美国成年人中，62% 的人感觉很舒适。此外，63% 的成年人支持以利他为目的使用生物识别技术，比如医学研究、制造残疾人辅助设备等。</p>
<p>在所有接受研究的公司中，都反映出整个科技领域的整体增长趋势。在 2016 年第一季度，苹果与 Canon 都遭遇同比和连续收入下降的局面。菲利普与索尼收入与去年同期相比持平，但却比上个季度降低。按照美元结算，东芝收入比上个季度下降，但同比增长 14%。可是按照日元结算，东芝该季度经历了同比下降的尴尬。</p>
<p>从不同公司来看，苹果公司 2016 年第一季度收入同比下降 13%（约 75 亿美元），这主要是 iPhone 销量下降所致。iPhone 销量在过去 9 年中首次出现下降。此外，由于外汇兑美元相对疲软，苹果产品组合改变，iPhone 的平均销售价格（ASP）也比去年同期更低。尽管 iPhone 销量降低，但苹果服务和其他产品业务与去年同期相比增长强劲。从地理上看，苹果在日本收入同比增长 24%，但在大中华区（-26%）却在降低。在亚太其他地区、每周以及欧洲等地，苹果收入均有小幅下降。</p>
<p>2016 年 3 月 17 日，东芝以 59 亿美元的价格将其医疗设备业务出售给 Canon。3 月 31 日，东芝又将旗下家电企业的 80.1% 股份以 4.73 亿美元价格卖给了中国美的集团。为此，东芝将其 Healthcare Systems &amp; Services 和家电业务归为停产类别，其第一季度收入同比下降 15%，按美元结算比 2015 年第四季度增长 14%。但是按照日元结算，东芝公司收入同比下降 36%，比上个季度下降 14%。这主要是受 Lifestyle Products &amp; Services 影响，其第一季度收入下降了 341 亿日元。而在 2015 年第四季度，其收入增长 2094 亿日元，2015 年第一季度增长 2774 亿日元。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-1743575020.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>3. 电子制造服务/分销</strong></p>
<p>电子制造服务业也在经历重要的转型磨合期，不过这并不能阻止新的竞争者进入市场。业务外包的财务优势和结构优势多年来已经得到了充分的体现，这点可以从只有少部分原始设备制造商有计划开展或投资制造自动化中得到验证，因此电子制造的专业技术都堆积在电子制造服务公司手中。最近，这种趋势开始在原始设计制造商向亚洲新型原始设备制造商转型过程中出现，电子制造服务公司联合起来保护新硬件发明的生产合同，以免泄密于原始设备制造商。</p>
<p>为向下一代显示屏市场扩张，富士康科技宣布以 3890 亿人民币（35 亿美元）的价格收购夏普公司，因富士康密切有留意夏普的财政业绩，才能以极低于预期的价格完成收购。富士康将拥有夏普 66% 的股份。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-1913734719.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>4. 互联网</strong></p>
<p>总体看，互联网产业增长缓慢，原因颇有趣：投资者如今注重净营收和营收增长率，特别是对发展成熟的公司。</p>
<p>社交媒体以具有吸引力的互联网界别分组的身份出现，从领英和脸书的报告可见营收正增长。</p>
<p>尽管市场挑战不断，16 年 Q1 互联网届别分组年营收增长率同比增长 18%，其中领英 35% 领跑，Yelp 34%，亚马逊 28％，Netflix 24%，唯雅虎录得负增长（&ndash;11%）。</p>
<p>然而，在季度环比的基础上，互联网届别分组录得5% 营收下滑，主因为季节性影响。除 Netflix 和 Yelp 以外所以得互联网公司营收增长均遭遇连续下滑，其中亚马逊下滑最严重达 19%，雅虎 15%，eBay 8%，谷歌5%。至于净营收，大部分公司净营收均出现下滑。领英利润下滑幅度最大。领英、雅虎、Yelp 均出现负应收，分别为-4600 万美元、-9900 万美元、-1500 万美元。</p>
<p>在企业层面，领英的财报结果非常强势，增长也贯穿其核心产品线。得益于其全新的移动体验，领英用户的活跃度越来越高，从而驱动这个平台的参与度等级。年营收同比增至 35% 至 8610 亿美元。&ldquo;人才招聘解决方案&rdquo;（Talent Solution）年营收同比增长 41% 至 5.58 亿美元。&ldquo;人才招聘&rdquo;（Hiring）贡献营收 5.02 亿美元，同比增长 27%。息税折旧摊销前利润为 2.22 亿美元，或营收 26%。受新旗舰移动体验，所有平台的用户参与度有极大提升。另外，核心货币化产品&mdash;&mdash;Recruiter 和 Sponsored Updates&mdash;&mdash;实现持续增长，新兴的战略投资，例如 Sales Navigator 和 Learning &amp; Development 也不断进步。最终，公司在整个商务投资回报率的提升方面展现出了强大的实力。</p>
<p>亚马逊与 Comcast Corp. 建立合作伙伴关系。Comcast 已经通过 Amazon.com 出售其电视、互联网和电话服务，打造了一段高调的在线零售合作伙伴关系。亚马逊首页上全新的登陆页面增加了&rdquo;Amazon Cable Store&ldquo;栏目，可销售 Comcast 的 Xfinity 品牌套餐，包括为亚马逊用户提供热心周到的客户服务。两家公司开辟了一条出售电视、互联网和电话服务的简化道路。亚马逊帮助 Comcast 简化用户的下单流程，并从每笔订单中抽取佣金。往前看，Comcast 可以通过亚马逊出售其他产品，例如其安全服务。</p>
<p>雅虎正在最终排版几单资产出售交易，包括互联网网页、专利和房地产。包括美国电信竞争对手 Verizon 电信和 AT&amp;T在内的多方投标方都被设定能进入雅虎核心互联网资产拍卖的第三轮和末轮。一家由 Quicken Loans 创始人 Dan Gilbert 领导的，由 Berkshire Hathaway 主席沃伦?巴菲特支撑的财团也有望进入到拍卖末轮。有消息表明所有报价均不涉及具体相同的资产，部分投标方表示他们只是对某些专利和房地产感兴趣。Verizon 主要感兴趣于雅虎的广告技术工具。其他资产也在待价而沽，例如搜索、邮箱和即时通讯服务，这些都可以和美国在线(American On Line)对应的服务相结合，AOL 去年以 44 亿美元的价格被收购。AT&amp;T一直努力想和 Verizon 同台竞技，AT&amp;T一直在寻求机会扩张移动视频市场。互联网资产出售后，雅虎将剩有雅虎日本 35.5% 股份，以及阿里巴巴 15% 股份。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140604999-310828482.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>5. 半导体制造</strong></p>
<p>在调查的五个主要半导体芯片厂商中，Intel 营收同比增长 7.2%，相比去年是唯一一家营收有所增长的厂商，但与上一季度相比，其净利润下降 43.4%，营收下降 2.1%。就整个半导体行业而言，今年净利润较去年下降 3.8%。应用材料公司（Applied Materials）唯一一家净利润环比上涨的公司，相比上一季度净利润增长 11.9%。</p>
<p>据报道，2016 年 3 月份全球半导体行业总销售额 261 亿美元，环比增长 0.3%，这是五个月以来该行业首次出现正增长。但 2016 年一季度半导体行业销售额 783 亿美元，环比下降 5.5%，同比下降 5.8%。相比于上一季度，2016 年一季度半导体行业在世界各大市场销量均出现下滑，在美洲地区尤为明显。</p>
<p>从地区来看，日本地区本月销量环比增长 4.8%；除此之外的亚太地区环比增长 2.3%；欧洲本月销量与上月略有持平，小幅增长 0.1%。而在中国地区，本月销量环比下降 1.1%；美洲地区环比下降 2.8%。与去年同期销量相比，日本地区增长 1.8%，中国地区增长 1.3%；而除此之外的亚太地区下降 6.4%，欧洲地区下降 9.8%，美洲地区下降 15.8%。</p>
<p>据统计，美国半导体行业 83% 的产品都销往海外市场，因此海外市场事关美国半导体行业的长期健康发展。跨太平洋伙伴关系协议（TPP）的签订有助于降低亚太各国的贸易壁垒，获得了美国半导体行业的广泛支持。</p>
<p>在资本投入方面，预计 2016 年半导体行业投入将减少2%，约合 628 亿美元。2015 年四季度曾预计 2016 年半导体行业总投资将下降 4.7%，虽然 2016 年一季度的预测资本投入下滑缩窄，但2% 的下滑依旧是行业低点。这主要归因于半导体行业库存过剩以及个人电脑、平板电脑以及移动产品等设备市场的需求疲软，从而导致整个行业增速放缓。</p>
<p>设备市场的需求放缓导致半导体厂商缩减资本投入。此外，中国半导体芯片制造能力的提高也对资本投入产生影响。在过去一年中，中国市场出现各种整合并购，将在未来几年内重塑全球半导体行业的竞争格局。此外半导体制造业将于 2017 年恢复增长势头，由于对 10 纳米处理器芯片以及 3D NAND 闪存需求的增长，预计 2017 年 2 月半导体行业销售额将增长 4.4% 左右。</p>
<p>2016 年第一季度，Intel 总营收 137 亿美元，营业利润 26 亿美元，净利润 20 亿美元。净利润同比增长2%。但由于营收下降以及销售成本上升，净利润环比下降 43%。公司在运营过程中，产生现金流 40 亿美元，开支 7.93 亿美元用于回购 2700 万股公司股票。此外 Intel 于 2016 年一季度完成对可编程逻辑芯片公司 Altera 的收购，此次收购相关交易主要以非现金形式完成。</p>
<p>2016 年第一季度，台积电（TSMC）营收 61.4 亿美元，同比下降 12.8%；净利润 19.5 亿美元，同比下降 22%。净利下滑的的主要归因于生产设备使用率降低以及二月份地震的影响。相比于 2015 年第四季度，营收也出现下滑，净利润下滑 12.4%。由于地震的影响，造成台积电毛利率仅 2.2%，营业利率仅 2.4%。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140605217-981811325.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>6. 软件业</strong></p>
<p>2016 年第一季度，软件行业厂商营收有升有降，其中两家营收降低，三家营收增长。Adobe 一季度营收 14 亿美元，同比增长 24.7%。相比之下，Symantec 营收 8.73 亿美元，同比下降 42.5%。由于收购以及资产剥离等行为增加，2016 年一季度软件业净利润出现大幅波动。其中 Adobe，Intuit 以及 Symantec 净利润同比翻番。</p>
<p>全球范围内，大数据以及相应的业务分析营收有望从 2015 年的 1220 亿美元增长至 2018 年的 1870 亿美元，预计五年期增长逾 50%。与服务相关的市场营收将会占到大数据以及商业分析营收的一半以上，而 IT 服务的年度营收将达到商业服务的三倍以上。软件业被指为 IT 服务市场的第二大类，预计 2019 年总营收将达到 550 亿美元。</p>
<p>营收规模最大的软件市场是离散制造（预计 2019 年营收 228 亿美元）、银行金融业（营收 221 亿美元）、加工制造业（营收 164 亿美元）。大公司将成为大数据以及业务分析的主要推动力量，预计 2019 年这些公司在该业务的总营收将超过 1400 亿美元，而中小企业在相关业务领域也将扮演重要角色。</p>
<p>物联网安全支出也在不断提高。2016 年全球范围内物联网安全性开支将达到 3.48 亿美元，同比增长 23.7%。，预计 2018 年物联网安全开支将达到 5.47 亿美元。尽管物联网安全开支最初增长缓慢，但在 2020 年后整个市场将迎来井喷式增长，主要归因于技术提高、组织变革以及可扩展的服务内容增加。尽管目前物联网安全产品的市场规模依旧较小，但由于消费者和企业的潜在接入设备数量十分庞大，相关安全产品的市场增长将非常迅速。2016 年预计全球物联网接入设备将达到 64 亿部，同比增长 30%，预计 2018 年这一数字将达到 114 亿部。但是，由于不同行业对优先级以及安全需求不同，导致不同行业间差异较大。</p>
<p>从地域角度分析，预计关于大数据以及业务分析营收的一半以上来自美国。美国市场对大数据以及业务分析的需求量将超过 980 亿美元。第二大市场是西欧，紧随其次的是亚太地区（日本除外）以及拉美地区。</p>
<p>2016 年 2 月 1 日，财务软件公司 Intuit 将其 Demandforce 业务出售。4 月 1 日，其又完成了旗下 QuickBase 以及 Quicken 业务的出售，从而获得 4.63 亿美元现金，因此获税前收益 3.54 亿美元。此项税前收益部分被预提所得税 1.78 亿美元部分抵消。目前 Intuit 正处于转向云服务的业务转型期，近期营收有所下降。此外，Intuit 还计划增强其税务产品业务，支持公司业务增长。公司第三财季，QuickBooks 线上总订阅量环比增长 14%。此外，通过在云平台复制服务，公司有望获得更多的经常性收益。</p>
<p>另一方面，Symantec 计划裁员 1200 人，并关闭四分之一的办事处以削减成本。公司面临如何保持新一代产品优势的严峻挑战。根据 Symantec 最近的资本结构计划，公司在 55 亿的资本回购计划中已经兑付 42 亿，剩余的 13 亿美元将于本财年结束时兑付。Symantec 同时表示，为支持其资本重组计划，其申请了总额 20 亿美元的信用贷款，其中包括 10 亿美元的可循环信用额度贷款以及 10 亿美元的预付定期贷款。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140605467-1437475444.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>7. 软件服务业（软件外包）</strong></p>
<p>2016 年第一季度，全球范围内软件外包业务增长强劲，无论金额和数量都创历史新高。2016 年第一季度年度合同总额达 61 亿美元，同比增长 20%。而 4000 万美元以下的年度合同总额为 41 亿美元，同比增长 40%。调整合同总金额为 28 亿美元，飙涨 48%。总体上相比于去年，整个软件服务业总量增长 32%，受重组业务带动，相关合同总数增长 73%，达到创纪录的 173 个。信息外包业务同比增长 51%，合同总数达到 301。而本季度价值 1 亿美元以上的大额合同为 5 个，与去年同期的 7 个相比有所下降。</p>
<p>总体上，2016 年要好于去年，年度合同总额已经超过 60 亿美元。</p>
<p>信息外包业务的增长也表明，各个行业对技术解决方案的需求强劲，各业务向云服务发展的趋势明朗。2016 年第一季度信息外包服务合同总额 42 亿美元，同比增长 24%，业务流程外包服务合同总额 19 亿美元，同比增长 12%。</p>
<p>软件服务供应商 EMEA 报告年度合同总额 28 亿美元，同比增长 12%；合同总数 160 个，同比增长 28%。由于重组对市场的推动作用，当季相关年度合同总金额同比上涨 115%，合同总量上涨 91%，是两年来最为活跃的一个季度。但是，新业务合同总额为 15 亿美元，下降 13%，创 2014 年第三季度以来的最低水平。</p>
<p>在地区方面，亚太地区年度合同总额当季下降 13%，合同数量下降 23%，至 2011 年第四季度以来的最低水平。在新业务以及重组合同方面都有所下滑，但信息外包业务下滑超过了 50%。</p>
<p>公共部门的外包业务本季远超过市场平均水平。在过去五年中，关于公共部门的年度合同总额已经翻番，而公共部门在 4000 万美元以上的大额合同中也占据主导地位。</p>
<p>尽管增长形势喜人，但整个软件服务业当季营收增长不大，同比下滑 0.1%，环比增长 1.4%。其中 Computer Sciences 是唯一一家营收出现大幅下滑的公司，同比下降 37.9%。而大多数公司的净利润与去年同期相比都有所增长，平均增长 19.7%。ＴＣＳ增长最多，同比增长达 51%。</p>
<p>在通常需求疲软的第一季度，TCS 业绩异常抢眼，这主要归因于其在金融外包、制造业、零售业、生物科学以及旅游以及酒店方面的核心业务。TCS 一季度营收 42 亿美元，环比增长2%，同比增长8%。与上季度相比，其金融外包业务增长 3.2%，制造业外包增长 3.9，而零售业外包增长 2.1%。与去年同期相比，排在前列的是金融外包业务（增长 11.8%）、生命科学（增长 19%）、旅游以及酒店业（增长 18.2%）、制造业（增长 10.7%）。同时，该公司在数字平台的投资初现成效，2016 年第一季度数字业务占总营收的 15.5%。在地区方面，2016 年第一季度欧洲以及北美是 TCS 的主要业务市场，其中欧洲市场环比增长 3.6%，同比增长 10.3%；北美市场环比增长 2.4%，同比增长 11.7%。2016 年第一季度，TCS 净利润 9.38 亿美元，环比增长 1.3%，同比增长 51%。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140605467-45105912.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>8. 系统及 PC 硬件</strong></p>
<p>2016 年第一季度，系统及 PC 硬件业务厂商普遍表现不佳，平均营收同比下降 21%，环比下降 16%。其中营收降幅最大的是惠普，其当季营收 116 亿美元，同比下降 57%。在行业净利润方面，其中三家公司同比出现下滑。</p>
<p>2016 年全球 PC 出货量 6480 万台，同比下降 9.6%，这是连续第六个季度出现下滑。此外，这是自 2007 年以来首次季度销量首次跌破 6500 万台。其中拉美市场跌幅最大，下滑 32.4%，主要归因于巴西经济危机以及政治动荡对市场产生的不利影响。此外，油价持续下跌也对拉美以及俄罗斯的 PC 市场产生了负面影响。在美国 PC 市场，其出货量也在持续下降，已达到三年以来的最低点。此外与过去相比，特别是在新兴市场，新用户选用 PC 的意愿在不断降低，他们更热衷于选用智能手机。</p>
<p>2016 年第一季度，联想位居全球 PC 出货量首位，但其出货量同比下降 7.2%。除北美之外的所有地区，联想 PC 出货量均出现不同程度的下降。在北美，其 PC 出货量同比增长 14.6％。联想持续成功主要归因于其完整的产品线，从移动设备到数据中心设备都有涉及。无论是联想从谷歌手中收购摩托罗拉移动的手机业务，还是从 IBM 处收购 ThinkPad 笔记本业务，这使得联想成为一个为客户提供全方位服务的硬件供应商。</p>
<p>为不断刺激消费者需求，PC 业务在功能配置上应该采用更优秀的显示设备，更大的存储容量，更为强大的处理器芯片，从而解决用户使用智能手机和平板电脑的相应短板。而随着市场的饱和以及平均销售价格的不断下滑，PC 厂商应集中精力优化其盈利能力，保证持续增长。</p>
<p>企业消息方面，戴尔以部分换购 VMware 股票的形式收购 EMC。由于 2016 年第一季度营收好于预期以及 12 亿美元股票回购计划的影响，EMC 称从 VMware 股价增长中获利。EMC 报告称其数据存储业务当季营收为 34.5 亿美元，同比下降6%。公司其他业务营收为 19.6 亿美元，同比下降 10%，而服务器营收小幅上升至 14.9 亿美元。由于价值 7500 万美元的存储产品尚未发货，EMC 销量受到库存积压的负面影响。（注：P45 46 47 ）</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705140605514-1878744600.jpeg;charset=UTF-8" alt="undefined" /></p>
<p><strong>方法说明</strong></p>
<p>我们分析了纳入标普 500 指数的大型科技公司的财务业绩，为按年度或季度呈现企业信息，非日历年度（季度）财务信息被列入最近一期的日历年（季度）统计。</p>
<p>我们主要分析了以下业务的科技公司：</p>
<p>通信、消费类电子产品、电子制造服务/分销、互联网、半导体制造、软件、软件服务、系统和 PC 硬件</p>
<p>（网易科技编译团队：小小梓蓢宁宇）</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548748/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548748" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>历时五年飞行 美国“朱诺”号探测器成功进入木星轨道</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548747/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:50:45 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548747/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944499-1482047421.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;号</p>
<p>北京时间今天中午，美国宇航局召开新闻发布会，宣布已在太空飞行 4 年 11 个月的&ldquo;朱诺&rdquo;号成功进入木星轨道，这是自 2003 年&ldquo;伽利略&rdquo;号结束木星探测任务以后，13 年来首颗绕木星工作的探测器。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号运行在穿越木星南北两极的大椭圆轨道上，轨道最低点距离木星云层顶端不足 5000 公里，人类将首次在如此近距离之下获取木星云层高清晰图像。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号由美国洛克希德&middot;马丁公司研制，耗资 11 亿美元。&ldquo;朱诺&rdquo;号也是自上世纪 90 年代&ldquo;伽利略&rdquo;号之后，第二颗木星人造卫星，预期在轨工作时间为 20 个月，绕木星飞行 37 圈。有意思的是，&ldquo;朱诺&rdquo;号抵达木星时，美国时间为 7 月 4 日，而这一天恰好是美国建国 240 周年。</p>
<p>木星是太阳系最大最重的行星，其质量是太阳系第二大行星土星的 2.5 倍，其他七颗行星质量加起来仍远轻于木星，同时木星也被认为是太阳系最早形成的行星，拥有太阳系形成之初的很多线索。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号将在 20 个月的任务期间重点研究木星磁层、两极极光与内部结构，观察木星多变的云层，确定木星水的含量以及是否有岩石核心，揭晓木星形成与太阳系演化诸多谜团。此外，还将测量木星的自转对周围时空的拖拽效应（frame-dragging），对爱因斯坦的广义相对论进行检验。这种效应此前已在围绕地球运行的&ldquo;引力探测器B&rdquo;上测量到，但由于系统故障，精度不够理想。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944514-2106957546.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;号是 NASA 新疆界计划中前往木星的一艘探测器，于 2011 年 8 月 5 日发射升空，2016 年 7 月 5 日进入环绕木星轨道，它是第一艘使用太阳能为能源拜访木星的探测器。</p>
<p><strong>进入木星轨道的程序</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944608-1455116433.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;号入轨</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号在北京时间 7 月 4 日凌晨 2 点飞越木卫四轨道，随后在北京时间 7 月 4 日 19 时、7 月 5 日凌晨 1 时 30 分、5 时 15 分分别飞越木卫三、木卫二、木卫一的轨道。</p>
<p>北京时间 7 月 5 日早晨 9 时 16 分，&ldquo;朱诺&rdquo;号开始缓慢调转姿态，进入轨道进入状态。72 分钟后，它以更快的转速进入轨道进入状态。</p>
<p>在 10 时 41 分，&ldquo;朱诺&rdquo;号切换到它的低增益天线并微调探测器姿态。在主发动机点火前 22 分钟，&ldquo;朱诺&rdquo;号的自转由一分钟 2 圈变为一分钟 5 圈，这样有助于稳定其姿态进入木星轨道。</p>
<p>上午 11 时 18 分，&ldquo;朱诺&rdquo;开始启动主发动机，进行约 35 分钟的点火减速，飞行速度降低 0.542 千米/秒，&ldquo;朱诺&rdquo;号被木星引力俘获，进入环绕木星的工作轨道。在发动机点火结束后，&ldquo;朱诺&rdquo;号的自转从一分钟 5 圈降至一分钟 2 圈，并转向面对太阳打开主天线工作。</p>
<p>在被木星引力俘获后，&ldquo;朱诺&rdquo;号进入一个环绕周期为 53.5 天的大椭圆轨道，并绕木星运行两圈，这样的轨道有助于&ldquo;朱诺&rdquo;号节省电力。&ldquo;朱诺&rdquo;号会在今年 10 月 19 日进行最后一次轨道调整，进入一个环绕周期为 14 天的椭圆轨道，之后便开始完全展开科学探测任务。</p>
<p>此外，因为目前木星距离地球有 8.49 亿公里之遥，NASA 接收到&ldquo;朱诺&rdquo;号在木星轨道发回的信号有 48 分钟的延迟。</p>
<p><strong>&ldquo;朱诺&rdquo;如何与地球通讯？</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944561-1560669994.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">位于美国加州的 70 米口径的天线，是 DNS 的重要组成部分。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;探测器利用分布于世界的美国深空探测网（DNS）与地球进行通讯，指令和数据的吞吐量可达每秒 50 兆。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944530-537190741.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">部署在加州、西班牙马德里以及澳洲的大型射电望远镜</p>
<p>深空探测网是世界上最强大的深空通信系统，其设施分别位于美国加州、西班牙马德里以及澳洲。深空网涵盖了太阳系内几乎所有的探索项目，目前在火星轨道和地面上的火星车和轨道探测器，还有最著名的行星际探测器旅行者系列等等。</p>
<p><strong>&ldquo;朱诺&rdquo;携带多样&ldquo;武器&rdquo;</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134944780-1802789775.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;搭载有多项科学仪器，旨在帮助科学家们了解木星的磁层与内部结构，以及它是如何形成与演化的，搭载的仪器包括：</p>
<p>微波辐射计：利用微波研究木星大气深层结构，测量大气中水与氧的含量，使用 6 个独立的辐射计测量木星的热排放。</p>
<p>可见光相机：因为木星破坏性的辐射和磁场，它可能只在绕行木星的前 7 圈轨道中运作。</p>
<p>紫外线成像光谱仪与极光红外成像仪：通过紫外和红外相机拍摄木星大气和极光，分析知晓木星高层大气的组成成分。</p>
<p>木星高能粒子探测仪：它将测量氢、氦、氧气、硫和其它离子在木星极区磁层的能量和角分布。</p>
<p>重力科学探测器：研究并绘制木星重力场图，分析木星的质量分布。</p>
<p>射电及等离子波探测器：确认木星极光电流区域和木星无线电波辐射，测量极光粒子加速时通过极光区域的无线电和等离子光谱。</p>
<p>木星极光分布实验：解析木星极光的等离子结构。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945139-615964409.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">未发射前的&ldquo;朱诺&rdquo;号，&ldquo;朱诺&rdquo;号的成功对木星探测带来的影响是深远的，因为可以选择更经济的太阳能作为能源，而不是昂贵的核能。</p>
<p><strong>首个依靠太阳能作为能源前往木星的探测器</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945921-1484897201.png" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;与篮球场的大小对比</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号是世界第一艘完全依靠太阳能作为能源前往木星的探测器，发射于 2011 年 8 月。而木星距离太阳最远可超过 8 亿千米，那里的光照强度只有地球的4%，在这样遥远的距离使用太阳能是非常具有挑战性，过去四十年前往木星的探测器全部依靠核电池 RTG 提供能源。</p>
<p>近些年随着技术进步，太阳帆板光电转化率得到明显提高，&ldquo;朱诺&rdquo;号使用的砷化镓太阳能电池总面积约 70 平方米，在距太阳 1.5 亿公里的地球轨道能够提供 14 千瓦的电力，而在距离太阳 7.8 亿公里的木星轨道依旧能提供 405 瓦的电力，这使得&ldquo;朱诺&rdquo;号成为首个依靠太阳能抵达木星的探测器。</p>
<p>在今年 1 月 14 日凌晨 3 点，&ldquo;朱诺&rdquo;号打破依靠太阳能提供能源的探测器最远航行记录，当时它距离太阳约 7.93 亿千米。此前该记录的保持者是欧空局的罗塞塔号探测器，它在 2012 年 11 月创下了依靠太阳能为能源，最远航行至距离太阳 7.92 亿千米的地方，当时罗塞塔号正在前往丘留莫夫－格拉西缅科彗星的途中。</p>
<p><strong>为什么选择飞越两极的轨道</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945139-1199239926.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">与伽利略号近木星赤道面的飞行轨道不同，&ldquo;朱诺&rdquo;号将是在绕木星两极的极轨道上工作。然而木星的强辐射对探测器将是一个大威胁，并将影响&ldquo;朱诺&rdquo;号探测任务的方方面面，这一点特别体现在它绕木星的运行轨道上。</p>
<p>数据显示，在木星云层顶端与环绕木星的辐射带之间有一个空隙。为了在任务期间最大限度地避免探测器暴露在强辐射中，&ldquo;朱诺&rdquo;号的飞行轨道将不停的穿越这个空隙，以确保自身安全并完成预定科学目标。此外，科学家有设计钛金属罩保护&ldquo;朱诺&rdquo;号内部的电子器件，避免强辐射的破坏。另外，绕木星两极的大椭圆轨道已经尽可能避免了探测器落入木星影子里，让&ldquo;朱诺&rdquo;号尽可能多的获得光照。</p>
<p><strong>距离木星最近的主探测器</strong></p>
<p>木星直径约 14 万公里，&ldquo;朱诺&rdquo;号任务期间距离木星云顶最近距离将仅有 4100 公里，而木星最近的卫星--木卫十六，它离木星有 12.8 万公里，相比之下&ldquo;朱诺&rdquo;号距离木星实在是太近了，能够拍到包括大红斑在内的木星云层高清细节。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945389-141577798.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">伽利略号在 1995 年 12 月 7 日向木星大气层释放了一个 340 千克的钛制大气探针，它以大约 2575 千米的时速，在大气层中下降了约 150 千米，在它被压力和高温（23 倍地球大气压，153℃）摧毁前，搜集了 57.6 分钟的资料，该任务揭露氢在木星大气层占 90%，风速超过 1000 千米/时。</p>
<p>此前有过近距离探测木星的是伽利略号于 1995 年 12 月 7 日释放的子探测器，该探测器在释放后直接冲入木星稠密高温的大气深处，并在烧毁前尽可能多发回木星大气的相关数据。它在接近木星大气层前记录到了辐射峰值，随后是一个没有辐射的空白区域。这些数据给了我们进一步的证据证明木星与辐射带之间存在空隙。不过它在云层内仅工作了 57 分钟的时间。今天来看这个探测器使用的仪器较为原始，甚至有些像盖革计数器。而&ldquo;朱诺&rdquo;号携带最新的科学仪器，并将至少 37 次近距离飞掠木星云层顶端，这会大大增加人类对木星大气和内部结构的认识。</p>
<p><strong>&ldquo;伽利略&rdquo;号的继任者</strong></p>
<p>在太阳系八大行星中，木星是除地球与火星之外被研究最多的行星，也是人类探测器前往外太阳系必被造访的行星。在&ldquo;朱诺&rdquo;号之前，一共有 8 艘探测器造访过木星，包括一颗环绕木星的人造卫星&ldquo;伽利略&rdquo;号，以及飞掠过木星、借助木星强大引力加速前往太阳系其他区域的七艘探测器（先驱者 10 号、11 号，旅行者 1 号、2 号，尤利西斯号、卡西尼号、新视野号）。</p>
<p>但是想要详尽的了解一颗行星，光靠飞掠的匆匆一瞥是远远不够的，必须成为一颗人造卫星绕其飞行才有充裕的时间去研究。虽然 20 多年前伽利略号成功进入环绕木星轨道，但因润滑剂失效导致伞状主增益天下展开失败，此后仅依靠备用的低增益天线发回数据，使整个探测任务大打折扣。</p>
<p>伽利略号从 1995 年至 2003 年在环绕木星的轨道上，提供了木星磁场的全面资料，在赤道平面距离木星最远达到 100 个木星半径的距离。虽然伽利略号成功在木星严苛辐射环境下存活下来，但它携带的陀螺仪误差变得越来越大。在伽利略号旋转和不旋转的部分之间产生了电弧，有好几次使探测器进入安全模式，导致第 16、18、和 33 轨道周期的资料全部损失掉。辐射也导致伽利略号的超稳定石英震荡器的相位偏移。在 2003 年坠入木星大气层前，NASA 声称&ldquo;伽利略&rdquo;号完成了约 80% 的科学任务。</p>
<p>时隔 13 年，木星再次迎来新的专属人造卫星，而这次&ldquo;朱诺&rdquo;号将获取最近距离的木星图像，获得更多木星的探测数据，完成伽利略号未完成的任务。</p>
<p><strong>&ldquo;朱诺&rdquo;与&ldquo;朱庇特&rdquo;的花边</strong></p>
<p>我们都知道木星有四颗行星尺度的大卫星，它们都以希腊或罗马神话里木星之神的情人命名：木卫一（伊俄）、木卫二（欧罗巴）、木卫三（盖尼米德）、木卫四（卡里斯托），而&ldquo;朱诺&rdquo;号（Juno）是以木星之神&ldquo;朱庇特&rdquo;的妻子来命名的，可谓非常诙谐。在任务结束后，&ldquo;朱诺&rdquo;将坠入木星大气，与&ldquo;朱庇特&rdquo;永不分离。</p>
<p>伽利略的笔记与距离地球最远的人偶玩具</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945342-1169608051.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;号带有一块向伽利略致敬的铭牌前往木星。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号携带的这个铭牌描绘的是伽利略在 1610 年 1 月观测木星的手稿，以及伽利略的肖像。文字描述了发现伽利略卫星的过程，内容如下：&ldquo;在 11 日它是这样的形态，最靠近木星的这颗星只有其它几颗的一半大小，并且也非常靠近其它的几颗星，而在前一天晚上这三颗星看起来是一样的，彼此间的距离也相等。所以，很明显在木星周围有三颗运动着的星，是在这之前未曾见到的。&rdquo;</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134945577-1187080011.jpg" alt="历时五年飞行美国&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器成功进入木星轨道" /></p>
<p align="center">&ldquo;朱诺&rdquo;号搭载了三个乐高人偶。</p>
<p>&ldquo;朱诺&rdquo;号搭载了三个乐高人偶，目的是吸引更多青少年关注太空探索。这三个人偶分别代表伽利略、朱庇特（罗马神话的木星之神）和他的妻子&ldquo;朱诺&rdquo;，朱诺手执放大镜作为追求真理的标志，朱庇特手握闪电的标记，伽利略则带着他的望远镜和木星模型。</p>
<p>大多数乐高玩具是塑胶做的，然而为了捱过太空旅行的极端条件，这三个人偶是铝制的。&ldquo;朱诺&rdquo;号自发射起到抵达木星一共航行了 28 亿公里，这三个乐高玩具也创造了一项纪录：距离地球最远的人偶。</p>
<p>在结束任务后，&ldquo;伽利略&rdquo;、&ldquo;朱庇特&rdquo;和&ldquo;朱诺&rdquo;将和探测器一起受控坠入木星大气，避免污染存在冰下海洋的三颗木星大卫星。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548747/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548747" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>联想承认笔记本存ThinkPwn漏洞 或为代码编写者蓄意为之</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548746/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:48:17 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548746/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134741296-209024007.jpg" alt="联想承认笔记本存 ThinkPwn 漏洞或为代码编写者蓄意为之" /></p>
<p>7 月 5 日消息，据外电报道，在独立安全研究人员德米特罗&middot;奥雷克休克（Dmytro Oleksiuk）6 月 29 日发布 Twitter 消息，称黑客可以绕过 Windows 的基本安全协议对联想电脑进行攻击之后，联想集团终于承认许多笔记本电脑的固件存在安全漏洞。一些评论者将此漏洞命名为&ldquo;ThinkPwn&rdquo;，不过其它一些硬件厂商的设备似乎也存在同样的漏洞。</p>
<p>奥雷克休克表示，他发现的这一安全漏洞影响到了过去几年联想集团数量众多的 ThinkPad 笔记本电脑。他表示，早在 2011 年发布的 ThinkPad X220 就存在这一漏洞。奥雷克休克已在开源专案平台 GitHub 发布贴子，提供了代码片段和指令，让其他人能够在系统上察觉漏洞。</p>
<p>该漏洞允许远程攻击者禁用写保护设备的固件，并获得访问系统管理模式。系统管理模式的目的是在安全环境中批准代码的运行。虽然这必须通过物理访问设备，但至少限制了攻击的范围。然而一旦这样做，攻击者可以远程禁用安全启动功能。</p>
<p>绝大多数的 UEFI BIOSes 目前都存有安全启动功能，用来核实操作系统的完整性。攻击者可以在受牵累的系统中植入 Rootkits，从而让他们能够监视用户的笔记本电脑，或者是远程控制它们。用于保护个人或公司认证信息的软件安全功能也将会受到影响。</p>
<p>联想集团已发布代号为&ldquo;LEN-8324&rdquo;的初始安全咨询，称将尽快推出解决方案。根据联想集团的声明，该公司曾尝试着与发现漏洞的奥雷克休克本人进行联系，但奥雷克休克并未配合。该声明还称，联想集团已鉴别出系统管理模式（System Management Mode）的代码存有漏洞，但把责任推向了&ldquo;公司的一家独立 BIOS 厂商之一&rdquo;以及英特尔，原因是该公司把开发定制版的 BIOS 股价业务外包给了软件厂商。</p>
<p>奥雷克休克此前在 Twitter 消息中指出，联想集团此前仅仅是要求他不要发布这一安全漏洞的信息，而且他在 GitHub 的贴子中已经指明，联想集团&ldquo;复制-粘贴&rdquo;了英特尔为8-系列芯片组开发的参考代码。他还开玩笑称，该代码可能是故意作为一个后门使用。这也就意味着并不是只有联想集团一家公司的产品受到了此安全漏洞的影响。至少一位奥雷克休克的 Twitter 粉丝就回复称，至少一款惠普的笔记本电脑也受到这款安全漏洞的影响。</p>
<p>联想集团表示，该公司正在鉴别这段代码组的编写程序员，意味着这可能不是失误，而是蓄意为之的问题。</p>
<p>联想集团的产品近来出现了一系列的问题，其中就包括发售带有间谍软件的 PC 等等。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548746/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548746" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌抛售卫星通信公司股份 疑对卫星上网计划失去兴趣</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548745/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:47:32 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548745/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134703780-772332466.jpg" alt="谷歌抛售卫星通信公司股份疑对卫星上网计划失去兴趣" /></p>
<p>除了网页搜索之外，谷歌另外一个重要业务计划是推动全球互联网覆盖、增加网民人口。此前，谷歌曾经宣布要推动卫星上网市场，但这计划受挫。据外媒最新消息，谷歌已经卖掉了一家卫星上网公司的股权。</p>
<p>早前，谷歌已经失去了卫星上网计划的一个领军人物，此人投奔了 Facebook。</p>
<p>据 IDG 新闻社报道，谷歌日前抛售了卫星上网公司 O3b 的股权，接手方是另外一位股东 SES。</p>
<p>SES 是全球性卫星通信服务商，2009 年获得了 O3b 的部分股权，并获得了未来控制整个公司的附加权利。上周五，该公司行使了权利，通过 7.3 亿美元的代价，将持股比例从 49.1% 增加到了百分之百，谷歌不再是这家卫星上网公司的股东。</p>
<p>O3b 公司的目标，是面向至今仍然没有互联网覆盖的 30 亿人口提供上网服务。该公司诞生于 2007 年，后来从谷歌、SEC、有线电视网络运营商&ldquo;Liberty Global&rdquo;等公司获得了投资。</p>
<p>2013 年 6 月，该公司发射了第一批卫星，2014 年再次发射了八颗卫星，这些卫星位于中轨道。</p>
<p>据报道，该公司的卫星上网客户中包括一些偏远岛屿的电信运营商，以及至少一家巡逻船公司。</p>
<p>众所周知的是，谷歌一直在推动互联网的普及，若干年前，谷歌曾经提出卫星上网的计划，即在中低轨道部署大量的廉价通信卫星，面向偏远地区人口提供网络覆盖。</p>
<p>此次谷歌退出的公司，其实接业务是否包括面向偏远地区人口提供低价上网服务，尚不得而知。</p>
<p>2015 年初，媒体还曾经报道称，谷歌有计划和马斯克旗下的火箭发射公司 SpaceX 合作，发射数百颗卫星提供上网服务，但是这一消息并未有下文。目前 SpaceX 的工作重点，仍然是研发可以重复利用的运载火箭和宇宙飞船。</p>
<p>另据报道，2014 年，谷歌卫星上网的计划遭遇了严重挫折。美国卫星设计领域的知名专家 Greg Wyler 离开了谷歌，投奔了 Facebook。</p>
<p>据悉 Facebook 也有和谷歌类似的卫星上网计划，主要服务低人口密度的地区。不过 Facebook 的卫星上网服务是否仍在继续，研发到了何种阶段，这尚无法证实。</p>
<p>在提高偏远地区网络覆盖方面，谷歌（或 Alphabet）最为成熟的技术是气球上网计划，谷歌已经和斯里兰卡等多个国家签署协议，利用高空气球覆盖偏远地区人口。这些气球通过地面的移动通信基站接入互联网骨干网，相当于大面积扩大了地面基站的服务范围。</p>
<p>除了气球上网之外，谷歌其他网络接入服务还包括在美国多座城市推出的千兆光纤宽带、在美国少数城市和印度数百个火车站推出的免费 Wi-Fi、在美国推出的虚拟运营商移动通信服务。</p>
<p>谷歌的网页搜索和 Facebook 的社交网络服务，已经步入成熟期甚至是下滑期，两家公司希望能增加全球网民人口基数，从而稳定用户规模，扩大网络广告收入。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548745/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548745" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>傅盛分享：创业的本质是什么？增长！</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548744/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:43:52 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548744/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705134213296-1990664009.png" alt="深度好文  傅盛分享：创业的本质是什么？增长！" /></p>
<p>创业是非常艰难的。你不能指望抱负满满充满雄心就能成功。你必须意识到公司增长，才是你最应该追求的东西。一旦获得增长，其他问题都将迎刃而解。创业驱动的一切战略与执行，最终必须是为了增长&mdash;&mdash;这个简单而唯一的目标。</p>
<p>以下干货，分享给你们:)</p>
<p>创业公司是一个被定义成能够飞速增长的公司。「刚刚被创建出来」并不能让一家公司成为「创业公司」，和互联网/科技沾边也不是「创业公司」的定义，获得风险投资也不是，这些对于创业公司来说都不是至关重要的。唯一重要的事情就是增长，其他我们为「创业公司」附加的各种概念都是来自于增长这件事的。</p>
<p>如果你想创业的话，明白这一点非常重要。创业是非常艰难的，你不能指望着站在一边什么也不做就能成功。你必须意识到公司增长才是你最应该追求的东西，你的公司一旦获得了增长，其他事情都会随之而来了。这意味着你可以把「公司的增长」这一指标当做指南针&mdash;&mdash;来做几乎一切决策。</p>
<p><strong>红树林 Redwoods</strong></p>
<p>让我们先从一个显而易见而又常常被忽略的区别说起：并不是每一家新开的公都可以称之为创业公司。在美国，每年都有成千上万家公司成立，这其中只有一小部分可以算得上是「创业公司」。大多数是服务业的&mdash;&mdash;像就餐馆，理发店，修水管业务等等。除了一些极个别例外，这些都不能算是创业公司。</p>
<p>当我说创业公司是被「设置」成能够飞速增长的公司时，是指两方面。一方面是说主观意识，因为大多数创业公司做不到。但另外是，创业公司在本质上就和其他公司有所不同。就像在相同的环境下，一个红衫木的种子与一颗豌豆苗有着截然不同的命运。</p>
<p>这就是为什么会有「创业公司」(startup) 这样一个专门的词，用来专指那些能够快速增长的公司。如果所有公司本质上都差不多，但其中一些因为好运或创始人的努力而最终导致公司快速增长，那么我们就不需要一个单独的词汇了，我们只需要将其分为「非常成功的公司」和「不太成功的公司」。但事实上，与其他公司相比，创业公司确实拥有不同的 DNA。谷歌与理发店的区别不是因为前者的创始人比较走运或者非常努力，而是在一开始，谷歌就和理发店不一样。</p>
<p>想要快速增长，你需要推出拥有巨大市场需求的产品，这就是谷歌和理发店的区别，理发店很难规模化增长。</p>
<p>一个公司能取得快速发展有两个原因：(a) 这个公司必须能制造出很多人都需要的产品; (b) 它所提供的产品可以抵达这些人并为他们服务。理发店在(a)上做得很不错，因为几乎每个人都需要理发。但理发店和其他零售业的问题一样&mdash;&mdash;不能解决(b)。理发店能为顾客提供个人服务，但是很少有人会跑很远的路去理发，而且就算顾客们真的愿意这样做，理发店也没有能容纳他们的规模。</p>
<p>开发一款软件是个解决 (b) 的好方法，但你最终仍然可能被 (a) 限制。大多数企业都被严格限制在 (a) 或者 (b) 上。而那些成功的创业公司与众不同之处就在于他们不会被 (a) 或者 (b) 限制住。</p>
<p><strong>创业方向 Ideas</strong></p>
<p>看起来选择开一家创业公司总会比开一家「普通公司」要更好一些。如果你想开一家公司，那么为什么不从最具潜力的类型开始呢？问题在于这是一个经济学意义上的「有效市场」。</p>
<p>那些普通公司遇到的限制其实也在保护他们，这是一种权衡。如果你开一家理发店，那么你只需要和当地的理发店竞争，但如果你开发了一款搜索引擎，那么你将对抗全世界。</p>
<p>然而，对于普通企业来说，竞争并不是最重要的保护他们的事，而是提出创新的难度。如果你在一个特定的社区开了一家酒吧，地理位置的局限虽然保护了你免于竞争但也限制了你的发展潜力，所以地理上的局限间接地定义了你的酒吧。酒吧＋社区是开展小商业的好主意，当然这样的公司会为 (a) 所限制&mdash;&mdash;无法吸引大量的顾客。你的屏障既保护了你，也限制了你。</p>
<p>相反，如果你想开一家创业公司，你很可能不得不去想一些比较新奇的创意。一家创业公司必须要能推出能够投放到巨大市场的产品；而这类创意如此宝贵，所以所有明显而又优秀的创意都已被付诸实践了。</p>
<p>一般来说，创业想法已经被各种人彻底地选择过一遍了，所以一家创业公司貌似需要做别人忽视了的东西。我本来想说，你必须有意识地寻找别人忽略了的创业方向。但实际上大多数创业公司并不是这样启动的。通常一家创业公司能够成功是因为它的创始人与众不同&mdash;&mdash;能发现其他人看起来并不起眼的创意。也许到后来他们回望时会发现他们最初的创意的确是很多人的盲区，进而从那开始就努力让自己待在那个区域。但在那些成功的创业公司刚刚起步时，大部分创新是无意识的。</p>
<p>成功的创始人的不同之处就在于他们能看到别人看不到的问题。既擅长技术又正好能用技术解决一个问题是非常好的组合。因为技术发展的如此迅猛，以前的糟糕点子逐渐地就变成了一个非常好的创意。Larry Page 和 Sergey Brin 想要搜索网页，但和大多数人不同，他们有技术专长并且都注意到当时已有的搜索引擎不够好，同时他们也知道如何去改进他们。接下来的几年时间里，每个人都遇到了相同的问题，当网络技术不断发展时，你不得不去选择一个比较好的搜索引擎，而这时你会发现旧有算法不够好，当人们意识到搜索引擎的重要性时，谷歌已经成为了该领域的霸主。</p>
<p>这就是创业方向与技术之间的连接了。某个领域的快速变革会揭开并解决其它一些领域的大的，能解决的问题。有时候这些变革是很大的超前，它们改变了一件事情是否能被解决。在 Google 这一案例，最重要的变革是网页的快速增长，那里改变的不是可解决性，而是市场规模。</p>
<p><strong>速率 Rate</strong></p>
<p>一个公司需要多么迅速地增长才能被认为是创业公司？这里并没有明确的答案。「创业」是一根杆，而不是门槛。在最开始的时候，启动某个项目与发表一个理想宣言相差无几。你不仅应该致力于创办一家公司，而是创办一家快速增长的公司，因此你得去搜寻这个类型的 idea。但开始的时候，你有的只是一个新信念。在这方面，创办一家公司就像作为一个演员。「演员」也是一根竿而不是门槛。在事业的起步阶段，演员是一个不断去试镜的服务生。成功第一步是不断地得到工作，但当他并不是成功时才能被称之为演员。</p>
<p>所以真正的问题不是创业公司应该以怎样的速度增长，而是成功的创业公司往往具有什么样的增长速度。对创始人而言这不止是一个理论问题，因为它相当于在问他们是否在正确的道路上前进。</p>
<p>创业成功的公司通常有三个成长阶段：</p>
<p>1. 最初，创业公司试图搞明白它正在做些什么，在这一阶段公司的增长速度非常缓慢或者没有增长。</p>
<p>2. 当创业公司已经明白大多数人想要什么并且如何抵达这群人的时候，就迎来了快速发展的时期。</p>
<p>3. 最终成功的创业公司会发展成大公司，此时增速将放缓，部分原因在于内部的局限性，另一部分原因则在于公司服务的市场已经开始限制其发展。</p>
<p>这三个阶段形成一个S型曲线，而真正决定了一个创业公司的是其第二阶段的增长，它的长度和斜率决定了公司将取得多大的发展。</p>
<p>斜率代表了公司的增长速率。如果有一个数字是每个创始人都应该知道的，那就是公司的增长速率。它是用来衡量一个创业公司的指标，如果你不是知道这个数字，那你就不知道目前你做得是好是坏。</p>
<p>当我第一次遇见创始人并问他们公司的增长速率是多少，有时他们会告诉我「我们每月增加约 100 名新客户。」这不是增长速率。我们关注的不是新客户的具体数据，而是新客户与现有用户的比率。如果你真的每个月都得到一个恒定数量的新客户，那么你可能遇到了麻烦，因为这意味着你的增长速率正在下降。</p>
<p>在 Y Combinator，我们每周都要计算一次增长速率。在 YC 一个好的增长速率是每周增长5-7%。如果能达到 10%，你做的就非常出色了。但如果只有1%，这表明你至今还没有搞明白你在做些什么。</p>
<p>计算增速的最好方法则是营收，而对于还未获取收入的创业公司来说，另一个方法是活跃用户。这样做的合理性在于无论创业公司是否开始赚钱，其营收都可能会是其活跃用户量的某个倍数。</p>
<p><strong>指南针 Compass</strong></p>
<p>我们通常建议创业公司选择一个他们能够达到的增长速率，然后每周要做的只是尽力去完成它。关键的一个词是「只是」。如果他们决定每周增长7% 并完成了，那么这周他们就是成功的，除此之外并没有其它需要做的。但如果他们没有完成目标，他们在唯一要做的事情上就失败了，就应该小心。</p>
<p>程序员会知道我在说些什么。我们把创业这件事变成了一个优化问题。任何一个尝试过优化代码的人都知道专注能够带来非常高的效率，代码优化意味着改变一个现有的程序，使其耗费更少的资源，通常指时间或内存。你不必去搞懂程序是如何运作，只需让其运转的更快。对大多数程序员来说这是一个十分有满足感的工作。专注可以让你感受到解决问题可以多么快速。</p>
<p>专注于达到某个增长速度，可以简化创业过程中遇到的复杂问题。你可以围绕目标增长率做你所有的决策，任何有助于达到增长目标的事都是正确的。你是否需要花两天时间开会？你应该再雇一个程序员吗？你应该更多地关注市场吗？你应该去吸引一些大客户吗？你应该添加X功能吗？所有这一切只要能以你制定的增长率为中心，都可以相应地做出决定。</p>
<p>每周测评增长速率并不意味着你不能长远思考。一旦你经历过没有达标的痛苦（这是唯一要关注的事，但你失败了），你会对此后任何能减轻痛苦的事情感兴趣。例如你会想要再雇佣一个程序员，他也许不会在本周为你贡献增长率，但在未来一个月他可能会完善一些新功能来增加客户。但只有在以下条件都满足时才真的需要这么做：(a) 雇佣新人的干扰不会对你短期的目标造成影响；(b) 如果不雇佣新人，你有足够理由担心自己将无法达成目标。</p>
<p>并不是说你不需要考虑未来，而是在正常的限度内考虑。</p>
<p>理论上来说，这种爬山式的增长方式会给创业公司带来麻烦。他们可能会停止于某个局部最高点，但事实上这样的事情从不会发生。每周必须达到某个增长速率迫使创始人不得不去行动，而行动的成功概率总比不行动高。十之八九的情况是，等在原地制定战略只是拖延的另一种形式。对于要攀登哪座高峰，创始人的直觉往往比他们自己想象的更好。再加上创业点子并不孤立，大多数好的点子旁边往往有更好的点子。</p>
<p>更棒的是，不断优化并专注于增长，实际上可以带领你发掘更好的创业点子。你可以将增长需求作为一种创新压力。如果从需要不断调整最开始的方案才能保持增长，比如每周 10% 的增长速率，那么最后你会发现，你的公司与最初你想做的事可能完全不一样。但是任何能让你在每周保持 10% 增长率的创业点子肯定会比你最初的点子好的多。</p>
<p>与小生意类似，定位于某个特定区域而受到约束的条件定义了一个酒吧，以某个速度持续增长的则定义了一个创业公司。</p>
<p>通常你应该尽量遵循客观情况带你到哪儿，而不是被最开始的设想限制住。就像科学家应该遵循事实的引导，而非自己假设的结果一样。理查德&middot;费曼说过，大自然的想象力比人的想象力更强大。他的意思是，如果你一直只遵循事实和真相，你会发现更多更酷的东西。对于创业公司而言， 增长率就像事实和真相，每个成功的创业企业至少有一部分来自于对产品增长的想象。</p>
<p><strong>价值 Value</strong></p>
<p>要找到每周都以几个百分点增长的产品是非常困难的，但是如果你找到了，你很可能就发现了非常有价值的东西。</p>
<p>如果一个公司每周增长1%，一年后就增长了 1.7 倍，而每周增长5％ 的公司，一年后则增长了 12.6 倍。一个公司每月赚 1000 美元和每周1％ 的速度增长，四年后，月收入达到 7900 美元，比硅谷一个好的程序员的工资还少。而一个每周增长5％ 的创业公司 4 年内后将每月将赚 2500 万美元。</p>
<p>我们的先辈一定很少遇到指数增长的情况，因为我们的直觉里没有这个东西。创业公司的飞速增长有时候甚至连创始人自己都会感到惊讶。</p>
<p>增长速率里的微小变化能够产生质的变化。这就是为什么我们有「创业公司」这个专门的词汇，以及为什么创业公司会做一些普通公司不去做的事情，比如融资和被收购。并且奇怪的是，这也是为什么他们会如此频繁地失败。</p>
<p>想想创业公司能够多值钱，如果其失败率不高，任何熟悉这种期望价值的的人都会感到震惊。这意味着在任何时间，绝大多数的初创公司都会将致力于根本成功不了的领域，并仍然要以「创业」这一宏大的名号赞美他们如自黑般的努力。</p>
<p>这并不会让我不舒服。和其他 beta 系数高的职业，如演员或小说家一样，我早已习惯了它。但这似乎困扰了很多人，特别是那些已经创办了普通公司的人。有些人很困扰为何这些所谓的创业公司能获得所有人的关注，尤其当他们几乎很少有所成就时。</p>
<p>但如果他们后退几步，看到全景，可能就不会这样愤慨。他们正在犯的错误是根据中位数而不是平均数来对创业公司进行评判。如果根据创业公司的中位数判断，那么创业公司的整个概念似乎是一个骗局。你不得不制造一个泡沫来解释为什么创始人要启动或投资者想要投资它们。但是在一个拥有如此多变量的领域使用中值概念是错误的，如果你看其平均收益而不是中值，那么你就能明白为什么投资人喜欢他们，以及如果他们不是中间值类型的人，那么他们选择创业就是一个理性的选择。</p>
<p><strong>交易 Deal</strong></p>
<p><strong>为什么投资人喜欢创业公司？</strong></p>
<p>评估任何一项投资都是一个风险回报率的问题。创业公司能通过这个测试是因为他们虽然有很大的投资风险，但是一旦成功，回报也是非常高。不过这不是投资人喜欢创业公司的唯一原因。普通的缓慢增长型的公司也可以有类似的风险回报率，因为风险和回报值都相对低。那么为什么 VC 仍然只对高增长的公司感兴趣呢？原因就在于它们能通过收回资本获得回报，特别是在创业公司进行 IPO 后，或者被收购时。</p>
<p>为什么创始人想获得 VC 的投资？还是增长。好的创意和快速增长之间的约束是双向的。你不仅仅需要一个可以规模化的创意去实现增长。如果你有这样的创意而发展不够快速，那么竞争者就会快速赶上。发展过慢对于一个有互联网效应的公司是尤其危险的，而最好的创业公司在一定程度上都是有互联网效应的。</p>
<p>几乎所有的公司都需要一定的资金来启动。但是创业公司即使在他们已经或者可以盈利的情况下也经常融资。出售一个盈利性公司股票的行为可能看起来比较愚蠢，因为看起来以后会更加值钱，但是比起购买保险要好一点。从根本上来说，这就是最成功的创业公司如何看待融资的。公司可以用自己的盈利来实现增长，但是风投给的额外的资金和帮助会让他们发展地更快。融资可以让你选择发展的速度。</p>
<p>最成功的创业公司往往可以用资金来实现快速增长。因为比起他们需要风投，风投更需要他们。如果愿意，一个盈利的创业公司可以用自己的收入来发展。增速缓慢也许有点危险，但是发展的慢不会扼杀他们。然而风投需要投资创业公司，尤其是那些最成功的创业公司，否则他们将失业。这就意味着任何一个有足够前景的创业公司都可以获得足以让他们无法拒绝的资金。并且由于创业公司成功的规模，风投可以从这样的投资中赚到钱。你不敢相信你的公司可以如此成功地达到这么高的增长率，但是一些公司做到了。</p>
<p>也有很多成功的创业公司都会收到来自其它公司的收购意向，为什么呢？是什么让其它公司想去收购这些创业公司呢？从根本上说，它跟每个人想得到成功的创业公司的股票的道理一样：一个快速增长的公司是很有价值的。</p>
<p>但是收购方有更多的原因想要收购创业公司。一个高速增长的公司不仅仅是有价值的，也是危险的。如果它保持扩张，它可能会扩张到收购方自己的领域。很多产品并购部分是出于这方面的担忧，即使收购方不被创业公司本身威胁，他们也害怕竞争对手收购它们。因为对于收购方，创业公司具有双重价值，所以通常愿意支付比一般投资者更多的钱。</p>
<p><strong>理解 Understand</strong></p>
<p>创始人、投资人和收购方组成了一个自然的生态体系。它运作良好，但那些外行就趋向于制造阴谋论来解释有些事情。正如先人是如何解释自然世界的运作方式，但这并没有阴谋论来解释所有的事情。</p>
<p>如果你想理解创业公司，理解增长这件事。增长驱动着这世界的一切。增长正是为什么创业公司一般是技术类型的公司&mdash;&mdash;因为能快速增长的创业方向太稀有了，所以最好的方法就是去发现近些年的一些变革，而技术正是驱动变革的最好的源头。</p>
<p>增长解释了为什么这么多人创业是一个理性的选择：增长使成功的公司是如此的具有价值，以致于尽管拥有巨大风险，但是创业者的期望价值仍然很高。增长也是风投愿意投资创业公司的主要原因：不仅仅是因为回报高，也因为比起投资与股票获取股息分红，投资创业公司将更容易监管。增长解释了为什么大多数成功的创业公司即使在它们不怎么需要钱的情况下仍然会从风投那里获得投资：钱可以让它们选择自己的增长率。同时增长解释了为什么大多数创业公司会收到很多公司的收购，对于收购者来说，一家快速成长的公司不仅是有价值的，更是危险的。</p>
<p>这不只是你想在某个领域获得成功，你必须懂得它的驱动力。理解增长，是创业公司本质的组成部分。当你在创业时你真正做的事情是解决比普通公司更难的问题。你的使命是找到一些罕见的能快速增长的创意。因为这些创意太有价值了，于是它们很难被发现。</p>
<p>创业就是你探索这件事的载体。开始创业很像你决定当一个科学研究员：你不需要去解决任何具体的问题；你不确定哪些问题可以解决；但是你致力于探索未知领域。创业公司的创始人实际上是跟一个经济方面的科学研究员类似，大多数人发现不了什么伟大的东西，而有些人就发现了相对论。</p>
<p>文章来源：盛盛 GO（ID：fstalk）Paul Graham 的 Startup=Growth</p>
<p>由胡轩飞、华华钟、Fish 翻译</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548744/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548744" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>复星医药与支付宝达成战略合作</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548743/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:32:57 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548743/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>7 月 4 日晚间消息，上海复星医药与支付宝签订《业务合作框架协议》，双方就形成紧密的线上线下的联盟达成业务合作意向，以期利用各自的优势资源，在技术、平台、市场、媒体等方面给予对方支持，并基于现有业务及未来拟从事业务，进行长期且持续的战略合作。</p>
<p>复星医药公告称，利用云计算、物联网、移动互联网及传感器技术，建立集健康管理与疾病预防、网上诊疗、康复、养老照护为一体的医疗服务与协同平台，日益成为各方积极探索的医改新方向。优化挂号、缴费、报告取阅、床位预约、出院结算等诊中环节，是新技术、新商业模式优化现有医疗服务流程的重要突破口。</p>
<p align="center"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705133219358-855556236.jpg" alt="复星医药与支付宝达成战略合作" /></p>
<p>关于双方在医疗服务领域合作中可采用的合作方式，公告提及：</p>
<p>(1) 复星医药整合医疗服务产业链，支付宝整合支付及其周边产业链与复星医药紧密对接；</p>
<p>(2) 复星医药引导本集团成员医疗机构使用支付宝未来医院解决方案；</p>
<p>(3) 支付宝利用其线上城市服务的运营能力，推介复星医药医疗服务资源；</p>
<p>(4) 复星医药引导集团成员企业对接支付宝口碑网与医疗服务场景相关的商户资源，优化完善集团客户的就医体验；</p>
<p>(5) 支付宝利用其信用体系解决方案与信用体系搭建经验，帮助复星医药探索适合其客户的信用金融方案。</p>
<p>此外，公告称，支付宝承诺为复星医药及其控股子公司/单位提供同等条件下支付最优惠费率；双方以互惠互利原则，成立业务创新工作组，每月一次定期交流，尝试创新项目(例如云药房、医疗知识库等)，在健康领域共同探索以人为本的创新业务模式；双方将利用自身资源或通过各自合作伙伴，联合或分别对本次合作及项下具体项目合作进行宣传推广。</p>
<p>复星医药认为，通过本次合作，有利于推动复星医药线下医疗服务体系与线上领先支付能力嫁接，从而进一步优化集团的医疗服务流程，完善就医体验，提升服务质量，拓宽服务渠道；并有利于通过互联网营销方式，促进集团医疗服务机构业绩和品牌知名度的提升。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548743/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548743" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>出人命后抓紧“补锅”：特斯拉不久将修复自动驾驶软件</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548742/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 05:01:25 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548742/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705130101639-1799113979.jpg" alt="" data-link="" /></p>
<p>北京时间 7 月 5 日早间消息，近期，特斯拉 Model S 发生了首起与 Autopilot 自动驾驶功能相关的致死车祸。美国媒体报道称，特斯拉将很快发布新版 Autopilot 软件。</p>
<p>此次新版本发布的时间毫无疑问将吸引公众关注。不过，此次升级的内容细节此前已被媒体曝光。</p>
<p>Autopilot 8.0 预计将在未来几周时间里下载至约 8 万辆特斯拉汽车。新版本将加入新功能，并优化此前的功能。这一新版本被认为是一次重大升级，不过根据特斯拉的说法，在启用这一功能时，司机仍需要保持对车辆的控制。</p>
<p>佛罗里达州司法部门和美国高速公路交通安全委员会(NHTSA)对事故的调查仍在继续。关于此次事故的经过和原因，目前说法纷纭，例如司机约书亚&middot;布朗(Joshua Brown)当时正在用 DVD 播放器观看哈利波特视频。</p>
<p>关于 Autopilot 能否预防从侧面的碰撞事故，目前存在相互矛盾的说法。特斯拉自动驾驶技术的供应商 Mobileye 表示，用于 2015 年款 Model S 中的系统只能观察前方。但特斯拉 CEO 伊隆&middot;马斯克(Elon Musk)表示，Mobileye 的系统只是 Autopilot 中的一部分。他表示，侧方传感器本应当探测到卡车，但由于卡车的侧面刷成白色，且高度很高，因此系统将其误认为是高速公路标志。但无论如何，这一自动驾驶系统未能避免这场事故，导致了司机的丧生。</p>
<p>Autopilot 8.0 将提供新的用户界面，能自动驶出匝道，并根据车辆剩余电量来规划路线。此外，这一新版本也提供了新的导航、路线规划和媒体播放功能。而 Autopilot 自动驾驶本身也根据此前的测试反馈信息进行了优化。</p>
<p>未来，特斯拉自动驾驶技术更重要的一次升级将是 Autopilot 2.0。这其中将包括新的传感器硬件套装，带来更多的驾驶辅助和自动驾驶功能。目前尚不清楚 Autopilot 2.0 的发布时间。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548742/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548742" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>Nature：诺华发现可以杀死癌细胞的“分子胶水”</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548741/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:54:08 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548741/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>磷酸酶是一类在许多细胞信号传导通路中发挥重要作用的蛋白质，但科学家们很难找到有效的小分子化合物去抑制它们的功能，并且研发相应药物。最近，诺华生物医学研究院（NIBR）的科研人员设计了一种非常新颖的方式来限制其中一个磷酸酶&mdash;&mdash;SHP2。他们发现了几种化合物可以&ldquo;沉默&rdquo;，或者说&ldquo;关闭&rdquo;其蛋白功能。</p>
<p>该研究小组继续证明了这种化合物可以像&ldquo;分子胶水&rdquo;一样在小鼠模型里面杀死人类癌细胞，这些积极结果在线发表在了 6 月 29 日的《Nature》期刊上。NIBR 的科研人员正在针对这些化合物进行优化，旨在发展成适合人体的新型抗癌药物。</p>
<p>本论文的通讯作者之一 Pascal Fortin 博士解释说：&ldquo;SHP2 行使其功能就像门上面的合页一样：只有当它处于打开状态的时候才有蛋白活性。如果它一合上，就没有功能了。我们首次发现这类分子药物前体，它们可以像&lsquo;胶水&rsquo;一般把 SHP2 粘合起来，起到抑制 SHP2 蛋白活性的作用。&rdquo;</p>
<p>为什么 NIBR 的科研人员会对 SHP2 感兴趣呢？SHP2 的全名叫做蛋白酪氨酸磷酸酶2（Src homology phosphotyrosyl phosphatase 2），多位于 EGFR，FGFR2，HER2 和 ALK 等受体酪氨酸激酶下游，参与 MAPK 等诸多重要的信号通路来调控细胞生长和分裂。SHP2 与多种癌症致病息息相关。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705125310561-937076073.png" alt="" /></p>
<p>正因为它在许多不同癌症里的作用，早在 2007 年，本论文的第一作者 Ying-Nan Chen 就提出靶向 SHP2&nbsp;的理念。&ldquo;在过去的 5 年中，我们已经逐步意识到 SHP2 比我们原来所想象的更加重要。&rdquo;她说道。</p>
<p>对 SHP2 的深度理解源于一项大规模的基因敲除实验。NIBR 的研究人员以 390 多条人类癌细胞系为基础，逐一敲除掉了约 7500 个基因（大约人类基因组的三分之一），然后去观察细胞行为。该小组发现了一个令人震惊的现象：SHP2 表达水平的降低很容易抑制癌细胞的存活，也就是说癌细胞们非常依赖 SHP2 蛋白活性。鉴于 SHP2 抑制剂已明确的治疗潜力，研究人员更加下决心去寻找分子候选物。但他们必须克服一大主要障碍：该蛋白质的结构。</p>
<p>负责 SHP2 活性的主要部位具有巨大的正电荷，比较易于吸引带负电荷的分子。NIBR 的科学家们以前已经发现了好几个可以阻止 SHP2 功能的化合物，但它们都带负电荷。因为带电分子很难穿过细胞膜并到达它们的靶标，这一特点使得这些分子化合物很难成为有潜力的候选药物，</p>
<p>NIBR 的蛋白质组化学中心的执行董事、本文的另一通讯作者 Travis Stams 说道：&ldquo;在集中瞄准 SHP2 的活性位点两年之后，我们决定采取退后一步、另辟蹊径。我们有一种预感，可能用一种截然不同的方式来关闭这种蛋白的功能。&rdquo;</p>
<p>研究人员于是把目光投入到 SHP2 的不同构象上。他们意识到，只有当该蛋白质像合页一样打开的时候，活性位点才有可能露出来。是不是把 SHP2 蛋白质像&ldquo;关门&rdquo;一样合上，就能够关闭沉默它的活性呢？于是该团队设计了一个非常规的、多步骤化学筛选。</p>
<p>使用晶体学和诱变实验，科学家们发现了一类化合物，它们可以填补 SHP2 蛋白质上靠近&ldquo;转轴&rdquo;处的一个洞，然后像&ldquo;胶水&rdquo;一样把其粘起来。当他们把这种&ldquo;分子胶水&rdquo;使用到长有癌细胞的小鼠体内，癌细胞竟然最终消失了。</p>
<p>Pascal Fortin 博士认为：&ldquo;我们的发现具有治疗各种顽固性血癌和实体瘤的潜力。不仅如此，这也可能影响相关的肿瘤免疫学领域，因为有一些证据表明 SHP2 可以调节免疫功能。&rdquo;</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705125310405-1751856756.png" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;">本论文的通讯作者之一 Pascal Fortin 博士</p>
<p>值得强调的是，这一发现挑战药物研发行业的传统观点，也许越来越多磷酸酶抑制剂可被发现、研发，广泛用于抗癌前线。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548741/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548741" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>2005年的路由器每年仍然为制造商带来数百万美元收入</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548740/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:51:58 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548740/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>路由器制造商 Linksys 的一款路由器产品 WRT54GL 自 2005 年以来畅销了 11 年，至今每年仍然为公司创造数百万美元的收入。<a href="http://www.linksys.com/us/p/P-WRT54GL/" target="_blank">WRT54GL</a> 并不便宜，零售价 69.99 美元，用户花更少的钱可以购买到更新功能更强的产品，但他们却继续购买旧的型号，这一现象甚至连 Linksys 的全球产品经理 Vince La Duca 也感到困惑。</p>
<p>只要路由器元件的供应商仍然销售元件，WRT54GL 的生产就不会停止。La Duca 说他们将继续生产，因为消费者在继续购买。</p>
<p>为什么消费者还在购买？La Duca <a href="http://arstechnica.com/information-technology/2016/07/the-wrt54gl-a-54mbps-router-from-2005-still-makes-millions-for-linksys/" target="_blank">认为原因包括</a>：产品可靠性、知名度，以及对开源固件的支持能解锁更先进的功能。消费者很容易用第三方固件 DD-WRT 和 OpenWrt 替代 Linksys 的固件。&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img title="linksys-stacking-640x486.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124742546-2028311332.jpg" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img title="wrt54gl-640x411.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124742546-197557602.jpg" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img title="Wrt54glsubnet1-640x413.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124742577-449019702.jpg" alt="" /></p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548740/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548740" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>三星专利揭示了可折叠智能手机和平板电脑</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548739/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:46:15 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548739/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>外传三星一直在研发可折叠的智能手机和平板电脑，现在三星一个新的专利申请也已浮出水面，为我们提供了三星折叠智能手机以及平板电脑的概念和一些细节。值得注意的是，专利申请是在 2015 年 11 月提交给美国专利和商标局。根据专利申请文件显示，设备将支持触摸手势的支持，用户必须触摸显示屏边缘上的图标，开展平板电脑。当平板电脑展开之时，某款特定的应用程序将自动启动。</p>
<p>但是，专利申请文件没有具体说明是哪款应用程序，但是推测它一定和展开过程相关。</p>
<p>另外，该专利申请文件显示，显示屏边缘会显示若干用户简档，显示可折叠的设备具有解锁功能，另外还具有浮动显示区域控制功能，可以根据观看方向，控制浮动显示区域。不少传闻称三星将在年内推出可折叠的 Galaxy X 智能手机，采用可折叠的 4K 柔性显示屏，采用高通骁龙 620 或者 820 芯片组。</p>
<p style="text-align: center;"><img title="samsung-patent-reveals-foldable-smartphones-and-tablets-concepts-505959-3.png" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124548764-1902539615.png" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img title="samsung-patent-reveals-foldable-smartphones-and-tablets-concepts-505959-2.png" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124548780-1437817415.png" alt="" /></p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548739/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548739" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>麻省理工学院研发群芯片架构提升多核心CPU性能</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548738/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:45:39 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548738/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p><img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" title="mit-swarm-parallel-processing-4.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124511467-1473630949.jpg" alt="http://static.cnbetacdn.com/article/2016/0704/b7fd12320f8d64d.jpg" /></p>
<p>近 10 年来，多核处理器在提升个人电脑和智能手机性能降低功耗同时，也让软件开发越来越复杂棘手，无法充分利用多核性能。为了解决这个问题，麻省理工学院开发了所谓的群芯片架构，让软件开发者可以充分挖掘硬件性能，并释放所有核心性能，性能提升在某些情况下可以高达 75 倍，同时要求程序员编写代码的体积大幅度减小。</p>
<p>由丹尼尔&middot;桑切斯教授和团队开发的群芯片架构是一个 64 核芯片，在排序和执行上采用简单而有效的方式，将软件开发者从繁重工作当中解放出来。它采用专用电路，非常有效地委派最小任务，严格按照优先级执行任务。其结果是，程序员可以用很少的开销并行执行任务，使得软件运行速度提升多达数十倍。</p>
<p>群芯片架构支持小任务，小到几十指令，效率更高。相比之下，当前的多核需要更大的任务（数以千计的指令），以有效地运行。群芯片架构支持执行这些任务之间的全局秩序，用于处理数据冲突。</p>
<p>为了测试他们的新架构，桑切斯和团队编写了六种常见算法的群版本，和高度优化的并行版本一起对比。值得注意的是，群软件执行相同的任务比其它版本快 3 到 18 倍，同时代码规模只有其它版本的十分之一。在一个案例中，该系统能够在计算机科学家迄今没有实现并行的算法当中，提供令人印象深刻的 75 倍加速。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548738/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548738" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>为了帮你解放手指 科学家们正在研究目光控制手机</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548737/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:42:04 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548737/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705124132858-706876028.jpg" alt="" data-link="" /></p>
<p>北京时间 7 月 4 日上午消息，为了让眼球追踪技术的成本、体积和精确度足以适应智能手机的要求，一组研究人员正在利用众包模式收集目光信息，并借此训练智能手机实时识别目光方向。</p>
<p>美国麻省理工学院、乔治亚大学，以及德国马克斯&middot;普朗克信息学研究所的研究人员正在共同从事这个项目。他们表示，该技术目前在智能手机上的精度已经可以达到大约 1 厘米，平板电脑的精度约为 1.7 厘米。</p>
<p>与智能手机屏幕的整体尺寸相比，这种精确度显然还不够。麻省理工学院研究生、该论文的联合作者艾迪特亚&middot;考斯拉(Aditya Khosla)表示，这种精度目前还不足以应用于消费应用。</p>
<p>但他相信，随着数据的增多，系统精确度将会提升。倘若果真如此，眼球追踪技术将大范围普及，实用性也将大幅提升。眼球追踪技术的成本通常很高，而由于需要额外硬件的协助，因此很难添加到手机和平板电脑中。但这种方式的确可以在你玩游戏和使用智能手机时带来很大帮助。</p>
<p>研究人员开发了一款名为 GazeCapture 的 iPhone 应用，专门收集人们在实验室之外的不同环境中观看手机的方式。这款应用会在屏幕上展示一个颤动的小点，并借助前置摄像头记录用户的目光。为了确保用户集中注意力，他们还在小点里写上了&ldquo;L&rdquo;或&ldquo;R&rdquo;，并让用户通过点击屏幕左侧或右侧来作出响应。</p>
<p>GazeCapture 的信息时候会用于训练一款名为 iTracker 的 iPhone 软件。用手机摄像头捕捉人脸图像，然后用软件识别出头部和眼球的位置及方向，以便确定用户的目光究竟看向屏幕的哪个位置。</p>
<p>考斯拉表示，目前约有 1500 人使用了 GazeCapture 应用。他预计，如果使用人数达到 1 万人，便可将 iTracker 的误差率控制在 0.5 厘米之内，足以应用在手机上。</p>
<p>考斯拉希望这项技术能够用于医疗诊断。有研究表明，可以通过眼球移动来诊断精神分裂和脑震荡等疾病。</p>
<p>专门研究眼球追踪的克莱姆森大学教授安德鲁&middot;度霍斯基(Andrew Duchowski)认为，如果能在移动设备上实现不错的效果，iTracker 将非常有用。但他也强调称，这款软件的效率必须提升，不能耗费太大电量。</p>
<p>他不认为这项技术能够实现像素级别的精确度，但仍然可以有&ldquo;不俗表现&rdquo;。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548737/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548737" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>内斗不断 弹幕鼻祖A站难自救</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548736/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:37:32 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548736/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705123658999-1460742476.jpg" alt="" data-link="" /></p>
<p>从之前的&ldquo;大规模裁员和内斗严重&rdquo;，到时隔一个多月后的高层再次调整，作为中国弹幕视频网站的鼻祖，A站又站在舆论的风口浪尖上。如今，成立九年的A站在多次易主、高层内斗等动荡中也已经千疮百孔，新的高层和资本的调整又是否能让A站实现自救呢？</p>
<p><strong>资本方频频斗法</strong></p>
<p>7 月 1 日，最新消息指出，A站管理高层再次调整，原董事长兼 CEO 莫然请辞，原A站总编辑刘炎焱接任 CEO 职务，接任董事长的是奥飞娱乐副总裁和首席战略官李斌。A站方面表示，莫然因个人原因辞职，但此次离职离莫然掌舵A站的时间还不满一年。对于此次高层调整会带来哪些影响，A站方面表示拒绝回应。</p>
<p>而今年 5 月，在莫然执掌期间，A站因&ldquo;大规模裁员和内斗严重&rdquo;传闻再次成为关注焦点。据流出的一封内部邮件显示，此次大规模调整中，原总编辑刘炎焱成了自制业务负责人，原产品副总裁张侠此后仅负责产品开发，不再负责其他业务。原本在A站内部掌权的两位高管刘炎焱和张侠地位一落千丈。其中，刘炎焱作为A站曾被认为最懂二次元的&ldquo;圈内人&rdquo;，曾在《动漫贩》担任总编辑的刘炎焱名义上总管A站的所有内容业务。</p>
<p>值得注意的是，5 月的大调整也是在A站获得软银中国注资、新管理层上位后，是前一批管理层被边缘化的结果。实际上，A站每次大换血的背后都有资本入局的身影。与此同时，伴随着管理层的不断更替，A站的运作问题也长期处于较为混乱的状态。</p>
<p><strong>动荡九年多次易主</strong></p>
<p>从 2007 年成立发展至今，A站已经遭遇多次易主。资料显示，2010 年前后，A站创始人以 400 万元将 ACFUN 卖给了现任斗鱼 CEO 陈少杰，在对A站进行大肆整改成游戏视频网站、引入各种直播时，与资本方产生矛盾。随后，A站又被卖给后来的掌门人杨鑫淼。</p>
<p>2014 年，刚拿到奥飞动漫投资的A站，却遭到优酷土豆侵权的起诉，2015 年 2 月A站三名高管被逮捕，随后引起各种离职潮与换血。</p>
<p>逮捕事件过后，A站掀起一波离职潮，原有管理团队大多缺位。然而数月后，优酷土豆就转而成为了A站注资方。2015 年 6 月，优酷土豆正式注资，此时A站 CEO 为孙旻，新团队的核心人物即张侠和刘炎焱。</p>
<p>但今年 1 月，A站宣布获得软银中国 6000 万美元投资后，同时莫然接任孙旻担任 CEO。原 CEO 孙旻将改任总裁，重点负责商业化扩展。另一位核心人物王伟（PT）则接手了张侠和刘炎焱手上的大部分职权。</p>
<p>而从A站每次注资以及大换血的背后不难发现，在多轮注资的背后，除了先前的股东，奥飞动漫、合一集团、软银中国等各有各的力量。有业内人士直指，&ldquo;A站走到目前这一情况，很大程度上是其太多资本方背后的多方博弈所致&rdquo;。</p>
<p>注入新的血液，或许会呈现出一个耳目一新的公司，但A站这么频繁的大清洗背后，也形成了千疮百孔的弹幕网站。中国创意产业研究中心主任张京成表示，对于公司而言，管理团队的内部不和谐是致命的，可以有不同的观点，但必须有核心主导人物，尤其要协调好管理层与资本方的利益关系。</p>
<p><strong>元老难敌后起之秀</strong></p>
<p>一边是内斗传闻与运营状况不断，一边是争夺主动权的入局资本。如今，最早诞生的A站却远不如B站活得滋润，甚至有消息直指，&ldquo;A站已经走在悬崖边上&rdquo;。从去年开始，有关A站客户端瘫痪、对赌失败、前景不明的消息就甚嚣尘上。而今年陷入舆论风波的A站又被爆料称，早期元老悉数被开除或架空后，新加入的高层则对二次元文化知之甚少，甚至还有人伪造学历，导致公司决策混乱、业务失败。而且如何将公司正规化是A站目前最需要解决的问题，但规模缩减一半以上的A站，首先需要保证的是大量的业务骨干。</p>
<p>易观智库分析认为， A、B双方作为市场寡头，采取了截然不同的战略：B站偏商业化，已逐步由传统&ldquo;弹幕视频网站&rdquo;向多元化商业模式转变，从诸多商业试水中可以看出，其围绕着二次元用户的各种需求开展商业探索活动，也较为成功；而A站坚持更加精准的传统二次元文化社区建设。随着资本涌入，二次元视频领域竞争将愈加激烈。但A站对移动端重视不够，造成客户流失；核心用户过于坚守传统，排外思想严重。</p>
<p>&ldquo;从流量来说，数据显示，A站日均 IP 访问量在 369 万左右，而B站达到 966 万，两站差距比较明显。况且A站目前并没有切实有效的办法来应对版权危机。&rdquo;业内人士郭先生认为。而且，之前A站的相关负责人就透露，融资主要用于品牌推广、产品优化。在 IP 资源的争抢上，A站依旧囊中羞涩。</p>
<p>北京商报记者陈丽君/文宋媛媛/制图</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548736/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548736" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>评论：在中国 你可能永远也等不到一家暴雪</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548735/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 04:19:51 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548735/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621311-1728178125.jpg" alt="" /></p>
<p>我想和各位聊一聊暴雪。</p>
<p>2016 年 5 月 23 日，在广州大学城里发生了一起偷车事件，两名大学生在目睹现场后，驾驶摩托车追截偷车嫌疑人，在行驶到中段时与偷车嫌疑人的摩托车相撞，最终两名男生一死一伤。</p>
<p>身亡的这名男生叫吴宏宇，他是广东工业大学的一名学生，他才刚踏入大学校园不到一年，而他同时也是一名《守望先锋》的玩家。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621186-1631056241.jpg" alt="" /></p>
<p>2016 年 6 月 30 日，美国暴雪游戏在《守望先锋》的客户端中把吴宏宇的形象加入到了地图中，在取自中国素材的丽江塔地图里，暴雪的设计师把吴宏宇的名字刻在了英雄不朽的宇航服上，并把台座改成了白色花圈。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621171-911022893.jpg" alt="" /></p>
<p>这是一家美国的公司，因为一名中国玩家的见义勇为，而向他致敬。</p>
<p><strong>而我所认识的暴雪，不是第一次这么做！</strong></p>
<p>2007 年 8 月，美服的《魔兽世界》玩家 Dak Krause（凯莉&middot;达克）因慢性白血病去世，在他去世一年前，曾写下了一首诗存放在了自己 WOW 角色的信箱里，Dak Krause 去世后，许多公会玩家自发的为他在游戏中举行了告别仪式，而暴雪在 WOW 的 2.3 版本中，加入了名为 Dak Krause 的 NPC，并在游戏中通过任务的形式，永远记录下了 Dak Krause 所写的那首诗。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621249-1800571265.jpg" alt="" /></p>
<p>2014 年 11 月，《魔兽世界》的国服抗癌玩家曹芝源因病去世，这位以微笑与乐观面对病魔的玩家得到了暴雪开发者的注意，在《德拉诺之王》的资料片中，为他设计了属于他的 NPC，铭文师芝源。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621155-1898933942.jpg" alt="" /></p>
<p>2015 年 3 月，crescendo 在国外社交平台 Reddit 上发表了一篇文章，感谢了《炉石传说》在过去给他带来的快乐，而他因为癌症不得不说再见，暴雪随后在《炉石传说》的资料片更新中，加入了一张名叫「恐惧战马」的卡牌，以鼓励 crescendo 对抗病魔。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621124-1209207266.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>阿哈布&middot;麦蹄</strong></p>
<p><strong>北伐军战士布雷登布莱德</strong></p>
<p><strong>战士之魂神殿</strong></p>
<p><strong>猎人伊洛里克</strong></p>
<p><strong>欧文的许愿井</strong></p>
<p><strong>在暴雪游戏的世界里，曾留下了众多让我们感动的名字。</strong></p>
<p>暴雪曾经辉煌到无可复制，1991 年到 2016 年，这家走过了 25 年岁月的老牌公司创造了出无数经典，1994 年的《魔兽争霸》，1996 年的《暗黑破坏神》，1998 年的《星际争霸》，2004 年的《魔兽世界》，曾经的暴雪，树立了旗帜。</p>
<p>《冰封王座》，它带领无数玩家第一次接触到即时战略游戏，第一次带玩家见识到自定义地图的魅力，同时完成了对 MOBA 游戏的重新定义。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102621780-389747622.jpg" alt="" /></p>
<p>《暗黑破坏神》，把无数玩家带入了动作 RPG 的世界，让无数单机迷体会到了寻宝的乐趣，并定型了未来 10 年动作 RPG 的模式框架。</p>
<p>《魔兽世界》，用庞大的世界观重新诠释了网游，在当时市面上无数 MMORPG 圈钱游戏围剿的情况下，硬生生的撕开了一条新通路。</p>
<p><strong>而暴雪也同样有过寒冬。</strong></p>
<p>2014 年 2 月，暴雪发布了 2013 财年第四季度财报，暴雪发布了全年财报，净利润 1.74 亿美元，比 12 年同期的 3.54 亿美元下滑了 51%。</p>
<p>2015 年 6 月，《风暴英雄》上线，这款被暴雪赋予厚望的 MOBA 游戏上线就颇受好评，然而之后的半年内，《风暴英雄》的在线人数却一直不如暴雪预期，相比竞争对手 LOL，其在线活跃用户数依然有高达 20 倍的差距。</p>
<p>《暗黑破坏神 3》没有再一次引领动作 RPG 时代，相隔 12 年后发布的《星际争霸 2》也没有能力挽狂澜，《魔兽世界》的在线人数一度跌到谷底。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102622905-1444073840.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>但即使面对的局面如此糟糕，暴雪依然还是那个暴雪。</strong><strong></strong></p>
<p>《星际争霸 2》开发了 7 年，这款从《魔兽争霸 3》之后就开始酝酿的游戏，在整个游戏行业都发生了天翻地覆的情况下，开发了整整 7 年。从商业利润角度，从市场需求角度，为了一款游戏耗时整整 7 年开发怎么看都是不划算的买卖，但暴雪把它坚持了下来。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102623936-1002964383.jpg" alt="" /></p>
<p>暴雪抛弃了《泰坦》，从 2007 年到 2014 年，暴雪花了 7 年的时间去构造《泰坦》，这款被称为下一个时代 MMORPG 的游戏作品曾今是暴雪全部的赌注，他们想打造下一个像《魔兽世界》一样的重量级 IP，然而最终这款作品却夭折了，而泰坦「陨落」的理由只是因为，<strong>他们没有从《泰坦》中体会到游戏本身的那种乐趣与激情。</strong></p>
<p>暴雪愿意给一个 15 个人组成的开发小组机会，付出大量的人力和物力去开发一款看上去完全没有大作潜质的卡牌游戏作品《炉石传说》，仅因为这款作品足够有创意。</p>
<p>而它不负众望，让暴雪渡过了 2015 年的一整个寒冬。</p>
<p><strong>暴雪有很多机会赚大钱。</strong></p>
<p>他们可以在《魔兽世界》最火的时候抬高游戏价格。</p>
<p>他们可以在《暗黑破坏神 3》中提高砸钱人民币玩家掉出传奇装备的几率。</p>
<p>他们可以给《炉石传说》的卡牌上加入等级机制，提供开橙几率更高的卡包。</p>
<p>他们有无数个学着国产网游做大做强的机会，然而他们没有如此做。</p>
<p><strong>因为暴雪的游戏开发者们，也是玩家。</strong></p>
<p>这是暴雪的基因。</p>
<p>无论是《炉石传说》的设计总监 Ben Brode 还是《守望先锋》的游戏总监 Jeff Kaplan，他们其实和我们一样，热爱游戏。</p>
<p>Ben Brode 会经常在 twitch 上直播，会和观众们互动，会经常因为打出一手好牌哈哈大笑。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102623124-647858077.jpg" alt="" /></p>
<p>Jeff Kaplan 是 CS 和雷神之锤的骨灰级老玩家，在《守望先锋》的开发访谈中，聊到《泰坦》的失利和《守望先锋》的重生，他曾一度哽咽。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102623249-92623297.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>保持游戏开发的本心，很难。</strong></p>
<p>无数怀着想做出梦想中游戏的中国游戏开发者们曾经都是玩家，他们在踏入中国游戏开发圈之前，都有着自己美好的憧憬。</p>
<p>然而在踏入之后他们才发现，在中国，游戏开发只不过是一个工具，资本的博弈，营收，利润，才是中国游戏的主旋律，他们开始迷茫，并最终被中国游戏开发的环境所同化。</p>
<p>所以我们看不到口碑与利润双收的国产游戏作品，看不到走出国门的 3A 大作。</p>
<p><strong>「在我的脑海里，我是一个游戏开发者，但在我心里，我是一个玩家。」</strong></p>
<p>我想就如已故的岩田聪所说，和玩家站在一起，才能真正做出让玩家热爱的作品，暴雪秉持着这样的精神，才能一直做到暴雪出品，必属精品。</p>
<p>吴宏宇没有等到《守望先锋》的开服，但我想对于他而言。</p>
<p><strong>「得入暴雪门，无悔游人生。」</strong></p>
<p>但在中国，你可能永远也等不到一家暴雪。</p>
<p><strong>因为那些中国的游戏开发者们，早已褪去了曾是玩家的那份热爱。</strong></p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548735/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548735" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>评论：如果“LOW”是一种病 那么百度已经无药可求了</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548733/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 03:16:14 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548733/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102323139-1570176422.jpg" alt="" width="670" height="400" /></p>
<p>百度价值观存疑的问题就无需多说了，在这方面我们《锋观点》已经写了太多的文章（或者说写得还远远不够多）。而往往一家公司的行为模式和价值观取向最直接的根源来自于这家公司的企业文化，再追根溯源的话就是推崇这种文化背后的人。百度的价值观出现问题自然也跟这家公司的人有关。</p>
<p>刚刚过去的这个周末，你或许也被百度用户体验部总监刘超的演讲刷屏了。在 IXDC 这样一个国际性的大会上，这位百度的高管穿着休闲的短裤，发表了一番极为&ldquo;接地气&rdquo;的演讲，甚至是被现场观众大喊&ldquo;你太 low 了，下去吧&rdquo;，导致演讲直播被迫中断了几分钟。</p>
<p>刘超的演讲太 LOW 主要表现在太过口语化，表达方式不当，经常出现跑题，不知所云的情况。并且他还喜欢拿各种低俗的段子当幽默来讲，比如在举用户研究的例子时，他是这么说的，&ldquo;如果有个女生说，我们宿舍空调坏了，我今晚不想回宿舍了，这是什么意思？我之前也以为就是啪啪啪、么么哒什么的&rdquo;。在这样一个国际性大会上，随意地讲这种低俗段子，其品味和格调可想一般。</p>
<p>作为一个设计师，不会演讲也就算了，但拿出的 PPT 却是学生作业的水准，这就有点过分了。整个 PPT 不但没有设计感，并且还出现多处硬伤，比如没有居中、字体大小不一，甚至还有句子没对齐的情况。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300905-220210861.jpg" alt="" /></p>
<p>PPT 做得一般也就算了，但到最后竟然还硬生生地打起了广告。并堂而皇之地称，&ldquo;简单的小广告，但是对大家是有益的&rdquo;。关键是还拿着一个学生 PPT 作品，打着设计培训的广告，看得让人尴尬症都犯了。</p>
<p>然而，这还不是最可怕的。</p>
<p>可怕的是当你做了一件很 LOW 的事情，自身并没有觉得这很 LOW，反而还因为它受到广泛关注而引以为傲。</p>
<p>刘超演讲之后，百度再次陷入了舆论的深渊，不过百度的员工却把这次的网络舆论当作成一次成功的营销。网络曝光了刘超本人和百度 UE 讲堂 BD 的朋友圈截图，他们似乎并没有在意外界的评论，而只是关注事件热度的本身，甚至还出现了&ldquo;感谢知乎，让他们省下了巨额宣传费&rdquo;的言论。从这个角度看，这的确算得上是一次借负面新闻吸睛的教科书级别的案例。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300764-1448262055.jpg" alt="" /></p>
<p>而最最可怕的是，整个百度公司似乎都并没有觉得这是一件很 LOW 的事。</p>
<p>刘超演讲之后，他在百度百科的人物履历最后一列被加上了&ldquo;2016IXDC 国际体验设计大会，刘超发表了极具百度特色的演讲&rdquo;。这句话也可以这样理解：刘超的这次演讲很好地弘扬了具有百度特色的价值观精神，值得肯定和赞扬。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300717-139456777.jpg" alt="" /></p>
<p>当然，后来迫于舆论的压力，这句话也被改成了&ldquo;2016IXDC 国际体验设计大会，刘超发表的演讲引发热议。&rdquo;而刘超自己也发表了一份道歉信，表示自己因重视不足，出现了演讲语言和穿衣不当的行为。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300733-865493843.jpg" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;"><br />百度的 LOW 已经深入骨髓，这体现在百度产品的方方面面。</p>
<p>百度搜索首页的前几条永远是各种商业推广信息，虽然前段时间因&ldquo;魏则西事件&rdquo;对医疗推广进行了整顿，百度也因此丧失了几十亿的收入，但仅仅是几个月后，百度搜索上的莆田系医院又开始死灰复燃；而百度图片，你似乎很难通过它找到有用图片，并且偶尔还会搜到一些低俗的图片；百度贴吧更是成了街头贴小广告的地方，充斥着各种虚假信息。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300764-1795564186.jpg" alt="" /></p>
<p>至于百度的桌面服务就更可怕了，如果在安装过程稍不注意，下载一个百度系应用，最后整个桌面都可能铺满百度的全家桶。</p>
<p><strong>那么，百度为什么会变得这么 LOW？</strong></p>
<p>当然，百度最初也是一家有梦想的公司，并且汇聚了各种优秀人才。比如被刘超一直嫌弃的著名设计师 Paco，后来他被罗永浩挖走（据称当时苹果也想挖他）。Paco 被公认为 Dribbble 华人区的第一名，全球前 100 名的视觉设计师。然而，当时刘超却对外声称他非常普通、水平一般，并与罗永浩展开了一段激烈的撕逼大战。</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705102300717-110512888.jpg" alt="" /></p>
<p>这样的事情也时常发生在百度的其它部门，这导致的结果是优秀人才不断流失，而留下来的大部分都是善于职位之争的人。尤其是在李彦宏公开宣扬狼性文化这种与个人价值观相悖的企业文化后，许多百度员工不再是为了创业价值而奋斗，而是单纯地为完成 KPI 不折手段。</p>
<p>知乎上有这样一个帖子：<a href="https://www.zhihu.com/question/22029522">你为什么从百度离职？</a>里面有一位前百度员工总结了这几年百度所出现的问题：到处政治斗争、媚上欺下、徇私舞弊、唯 KPI 论、对同事狼性、没有信任、认真干活的被排挤、会拍马屁的能升职。</p>
<p>这样一家公司如果不变 LOW 才是奇迹。</p>
<p><strong>更新：</strong></p>
<p>7 月 4 日晚间消息，百度 HR 作出回应，刘超因未事先向公司报备参会信息，及演讲内容和不当言论对百度公司品牌和声誉造成影响，因此决定卸任其总监职位，并从百度管理团队除名。</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548733/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548733" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>NASA朱诺号航天器即将进入木星轨道：成败就在一瞬间</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548732/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 02:16:41 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548732/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p><img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705101617592-489710572.jpg" alt="" data-link="" /></p>
<blockquote style='border:2px solid #EFEFEF;color:#333333;padding:5px 10px;'>
<p>美国航空航天局(NASA)于 2011 年发射的&ldquo;朱诺&rdquo;号探测器在历时 5 年的飞行后抵达木星附近。北京时间上午 11 点 18 分，&ldquo;朱诺&rdquo;号将开始减速，并被木星引力俘获。此后&ldquo;朱诺&rdquo;号将变成一颗环绕木星的极地轨道人造卫星，并将对木星进行为期一年的观测。任务完成后，&ldquo;朱诺&rdquo;号将坠入木星大气。</p>
</blockquote>
<p>木星是太阳系由内向外排行第五、也是体型最大的一颗气态行星。2011 年 8 月 5 号的时候，NASA 的朱诺号航天器从地球出发，开启了长达 17.4 亿英里的木星之旅。如果一切顺利，朱诺号将于美国时间 7 月 4 号晚些时候进入木星轨道，并开启长达 20 个月的研究工作&mdash;&mdash;同时它也将成为十余年来首次环绕木星的航天器、以及入轨最快的一颗航天器（将近 13 万英里/小时）。</p>
<p style="text-align: center;"><img title="2016-07-04-image-13.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705101617639-367645748.jpg" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;">希望本次入轨一切顺利。</p>
<p>当然，如此高的入轨速度，也是本次任务最令人紧张的时刻。为了顺利进入木星轨道，朱诺号将需要点燃主引擎（至少 35 分钟）来减速，以便木星引力能够成功捕捉到它。</p>
<p>如果主引擎关早了，朱诺仍有一次机会&ldquo;停稳&rdquo;在木星轨道上（只是并非 NASA 所预想）。但如果引擎无法点着火，朱诺号将直接擦过木星，本次任务也将就此宣告失败。</p>
<p style="text-align: center;"><img title="2016-07-04-image-14.jpg" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705101617592-594022176.jpg" alt="" /></p>
<p style="text-align: center;">朱诺的任务目标相当丰富。</p>
<p>朱诺号的主要任务是评估这颗气态行星、提升人类对于木星形成和结构的认识。其所携带的仪器理应能够告诉我们它是否有一个岩石内核，甚至透露一丝我们所在的太阳系是如何形成的线索。</p>
<p>即使你对科学并不怎么感兴趣，朱诺号的研究也是相当值得激动的。NASA TV 将于美国东部时间（EDT）10:30 开始直播本次入轨，主引擎将于晚 11:18 开点、并于晚 11:38 停火。</p>
<p style="text-align: center;"><object width="600" height="450" data="http://www.tudou.com/v/RUrKfqkenu0/&amp;resourceId=22860868_04_02_99/v.swf" type="application/x-shockwave-flash"><param name="src" value="http://www.tudou.com/v/RUrKfqkenu0/&amp;resourceId=22860868_04_02_99/v.swf" /></object></p>
<p style="text-align: center;">Why Jupiter</p>
<p>要将朱诺号送入轨道，其主引擎需要点燃的时间还是挺长的。当然，我们要等待接近 1 个小时的&ldquo;延迟&rdquo;才能知道任务是否成功&mdash;&mdash;因为信号回传需要耗费大约 48 分钟的时间。</p>
<p>顺利入轨之后，朱诺号将在近一年半的科学任务阶段，环绕木星 37 次。</p>
<p>[编译自：<a href="http://www.techspot.com/news/65448-nasa-juno-spacecraft-set-enter-jupiter-orbit-tonight.html" target="_self">TechSpot</a>]</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548732/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548732" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>百度设计负责人在内网道歉了 不仅没得到原谅还被撤职了</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548731/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 02:09:47 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548731/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908749-824334323.jpg" alt="百度用户体验总监刘超就言论在内网道歉，但人力研究后决定除名" data-link="" data-mceselected="1" />百度用户体验总监刘超就言论在内网道歉，但人力研究后决定除名</p>
<p>新浪科技讯，7 月 4 日晚间消息，因为国际体验设计大会上的展示和争议言论，百度用户体验总监刘超引发网络热议，而其在朋友圈&ldquo;终于火了&rdquo;的回应，进一步加剧了外界对于刘超和百度的讨论。今日早间，刘超在百度内网就相关言论道歉，但并没有得到其他同事谅解，其后百度人力方面在内网说明称，已研究决定将刘超从管理团队除名。</p>
<p>今日早间，刘超就周末演讲事件在内网道歉，他发帖称，上周五参加外部会议演讲，因为个人重视程度不足，内容重复，演讲语言和穿衣不恰当，以及事后在朋友圈未控制好情绪等，给公司形象和(百度)同学们造成了伤害，向大家郑重道歉。并表示下次会改正。</p>
<p>但刘超在内网的道歉并没有得到百度其他员工的认可。</p>
<p>百度内部员工就其专业性、职业道德，道歉态度等表示质疑，并表示被调侃了一周末的&ldquo;这很百度&rdquo;，非常受伤。</p>
<p><strong>不少跟帖回应的百度员工表示：不用道歉，辞职谢罪就好。</strong></p>
<p>今日晚间，百度人事的内部账号跟帖回复称：刘超事件已经引起了公司高层的高度重视，经过百度职业道德建设部和公关部的调查，由于刘超并未事先向公司报备演讲信息，并且给公司品牌形象和百度同学造成严重伤害，公司认为刘超不再具备总监岗位的资格，决定将刘超从管理团队除名。</p>
<p>此外，在此次演讲上，刘超的&ldquo;4 美女&rdquo;展示，也被诸多百度内部员工口伐，认为他的做法存在性别歧视，抹杀了不少百度女设计师的真实能力和日常努力。</p>
<p>值得一提的是，围绕刘超道歉引发的跟帖，同样在微博和知乎多个平台引发讨论，这一次，外界认为百度内部员工对刘超的&ldquo;讨伐&rdquo;，才是百度今年以来面对舆论危机最成功的一次&ldquo;公关&rdquo;&mdash;&mdash;一位百度内部员工向新浪科技表示：百度内部都很愤怒，认为刘超不能代表百度的全部。</p>
<p><span style="line-height: 1.8;">以下为百度内网跟帖截图(图片来自网络)：</span></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908733-383995801.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908733-1400426068.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908796-1823153455.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908811-144053738.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100908780-1762794443.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100910155-540147449.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100910061-910480522.png" alt="" data-link="" /></p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705100910405-815121181.png" alt="" data-link="" /></p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548731/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548731" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么程序员总是写糟糕的代码？这3个原因</title>
      <link>http://news.cnblogs.com/n/548707/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 02:08:22 GMT</pubDate>
      <guid>http://news.cnblogs.com/n/548707/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>英文原文：<a href="https://dzone.com/articles/3-reasons-why-people-write-insanely-bad-code" target="_blank">3 Reasons Why People Write Insanely Bad Code</a></p>
<p>我最近一直在想我们作为一个行业为什么总是产出糟糕代码的原因。</p>
<p><strong>1. 明显原因&hellip;&hellip;</strong></p>
<p>我一下子想到的最明显的原因是，有好的程序员，也有不那么好的程序员，有的人技术水平高，有的人水平却低，有人对这门技艺感兴趣，但也有的人却不愿意在工作之外学习其他。</p>
<p>好了，我就不深入探讨了。</p>
<p>那么是不是在这表层之下还有更多的问题呢？有没有导致糟糕代码的根本性原因？我觉得有必要深入探究一下。</p>
<p style="text-align: center;"><img title="why-write-bad-code" src="http://images2015.cnblogs.com/news/66372/201607/66372-20160705080945905-2048968718.jpg" alt="" width="600" height="300" /></p>
<p><strong>2. 低预期&hellip;&hellip;</strong></p>
<p>对于这一点，众所承认的是，我们在大学中，通过自学或书籍学到的东西，并不能匹配现实世界的真正需求。</p>
<p>因此，可以想象初学者总是需要在工作中学习如何产出好的代码。我们也相信，真正的编程知识只能通过经验累积才能获得。因而，初学者甚至觉得他们能写出的就是糟糕的代码！</p>
<blockquote style='border:2px solid #EFEFEF;color:#333333;padding:5px 10px;'>
<p>当初学者预期他们将产出质量不好的代码，通常，那就是你将得到的结果！</p>
</blockquote>
<p>虽然上述推理有部分是真理，但这个假设我不愿意接受，原因很多，但主要是以下三个：</p>
<ol>
<li>期望低标准的职业生涯起点，也就是说质量变成了一个不重要的因素。低入口门槛的直接结果是低质量开发人员的大量涌入，并导致下面的第 2 点。</li>
<li>通过强迫他们和大多是低质量的开发者一起工作，我们让那些关心工艺和对自己的工作质量感到自豪的人过得苦不堪言。</li>
<li>上述两个因素的结合导致了我们现在这个状况，每个人都认为他们会写代码，但是我们更信任如同品牌商品一样的专业开发者。</li>
</ol>
<p>我们得对初学者有更高的预期。试问，哪家医院会聘用一个以前没有做过手术的医生，或者说，哪家航空公司会雇用一个不会紧急降落的飞行员？我们根本不能接受这样的医生和飞行驾驶员。那么，为什么软件行业要接受低质量的程序员呢？</p>
<p>那么，低质量开发者的根本原因是什么呢？</p>
<p><strong>3. 编程书籍</strong></p>
<p>几天前，我正找一些我以前看过的旧书的时候，恰巧找到了几本关于 Java 的书&mdash;&mdash;一本针对学习 Java 的初学者，另一本针对于 SCJP 认证。对于接下来要讲的话题，具体书名我就不说了。</p>
<blockquote style='border:2px solid #EFEFEF;color:#333333;padding:5px 10px;'>
<p>不幸的是，初学者参考的那些书籍总是在不经意间准确描绘了差的代码应该是怎么样的。</p>
</blockquote>
<p>任何编程语言的初学者书籍，大多满是坏的代码。如《Clean Code》和《Pragmatic Programming》就是如此，但这些书籍却被广泛用于教导大多数的初学者。</p>
<p><strong>一些糟糕代码的例子&hellip;&hellip;</strong></p>
<p><strong>3. 1 糟糕地命名类、变量和方法</strong></p>
<p>i, ii, j, k 用于循环；SampleChapter1 用于类名；等等</p>
<p><strong>3. 2 不分离关注点</strong></p>
<p>三页长的 main ()方法囊括了一切，没有根据责任不同分成不同的方法。</p>
<p><strong>3. 3 不好的编码实践</strong></p>
<p>没有如包含验证或异常处理这样好的编码实践。相反，他们通常使用一个包含所有代码在类内的大的通用的 try ()..catch (Exception e)块。</p>
<p>大量使用 if-else，switch，goto 语句等。</p>
<p><strong>3. 4 走捷径</strong></p>
<p>这些书籍还需要摆脱&ldquo;快速修复&rdquo;的编程风格。例如，方法中有 10 个参数并不罕见。</p>
<p>需要做两种类型的计算？没问题，传递一个布尔参数，并添加一个 if-else 结构即可。需要增加新的功能呢？哈哈，那就添加更多的代码到那个已经长达两页的方法中去！这里只举几个走捷径例子。</p>
<p>学习编程的一个好方法是掌握语言的语法，高效开发所需的工具，以及组成代码的组件和模块的设计&mdash;&mdash;以这种顺序。</p>
<p>不幸的是，大多数书籍停留在语法上，而不触及工具和设计改进的话题。虽然这些书的意图和目的是要教导编程语言的语法，但是阅读的人同时也会学习编码风格和方法。</p>
<blockquote style='border:2px solid #EFEFEF;color:#333333;padding:5px 10px;'>
<p>在初学者学习代码的时候，教导他们明白一件事非常重要，那就是，代码是为其他人阅读和理解而写的，而并非是为了编码器而写。</p>
</blockquote>
<p>希望你们中的一些人在阅读了这篇文章之后，如果将来写编程书籍的话，请务必要记得在书中写好代码！学着产出高质量的代码不应该只限于专家级的书籍中，而应该是每本关于编程的书的重要组成部分！</p>
<p>当初学者用来学习的书籍中包含低质量的代码时，我们怎么能期待学自这些书的人会产出高质量的代码呢？</p>
<p>-</p>
<p>译文链接：<a href="http://www.codeceo.com/article/3-reason-why-write-bad-code.html" target="_blank">http://www.codeceo.com/article/3-reason-why-write-bad-code.html</a><br />翻译作者：<a href="http://www.codeceo.com/" target="_blank">码农网</a>&nbsp;&ndash; 小峰</p><p><a href="http://news.cnblogs.com/n/548707/" target="_blank">本文链接</a></p><img src="http://news.cnblogs.com/news/rssclick.aspx?id=548707" width="1" height="1" alt=""/>]]>
      </description>
    </item>
  </channel>
</rss>